<resources>
    <!-- Generated by Automatic String Resource Translation
--><!--          https://asrt.gluege.boerde.de            
-->
    <string name="app_name">इस्लाम की मूल बातें</string>
    <string name="WhenWakingUp">जब जागना हो</string>
    <string name="wearinggarment">जब नया परिधान पहने</string>
    <string name="someonewearnewgar">कहा कि कोई नया परिधान पहन रहा है</string>
    <string name="beforeundress">अनड्रेस करने से पहले</string>
    <string name="beforetoilet">शौचालय में प्रवेश करने से पहले</string>
    <string name="leavingtoilet">शौचालय छोड़ने के बाद</string>
    <string name="startablution">जब संयम शुरू</string>
    <string name="completeablution">वशीकरण पूरा करने पर</string>
    <string name="leavinghome">घर छोड़ते समय</string>
    <string name="enteringhome">गृह प्रवेश पर</string>
    <string name="goingtomosque">जब मस्जिद जा रहे हैं</string>
    <string name="enteringmosque">मस्जिद में प्रवेश करने पर</string>
    <string name="leavemosque">मस्जिद छोड़कर</string>
    <string name="azan">अज़ान से संबंधित</string>
    <string name="aftertakbeer">प्रार्थना की शुरुआत (तकबीर के बाद)</string>
    <string name="rukooa">रुकूआ (बोइंग) के दौरान</string>
    <string name="risingrukoo">रुकूआ से उठने पर</string>
    <string name="duringsujood">सुजुद (प्रॉस्ट्रेटिंग) के दौरान</string>
    <string name="betweensujood">दो सुजूद के बीच</string>
    <string name="afterrecquran">कुरान का पाठ करने के बाद सुजद</string>
    <string name="tashahhud">द तशहद</string>
    <string name="aftertashahhud">तशहुद के बाद की नमाज</string>
    <string name="beforesalam">आखिरी तशहुद के बाद और सलाम से पहले</string>
    <string name="aftersalam">सलाम के बाद की याद</string>
    <string name="istikhara">दुइ इस्तखारा के लिए</string>
    <string name="inmornandeve">मोरिंग और इवनिंग में</string>
    <string name="beforesleeping">सोने से पहले</string>
    <string name="duringturningnight">रात में टर्निंग के दौरान</string>
    <string name="feelingunrestsleep">नींद के दौरान अशांति और भय महसूस करना</string>
    <string name="upondream">एक सपने को देखने पर</string>
    <string name="qunootalwitr">Qunoot-अल-Witr</string>
    <string name="aftersalamofwitr">वित्र के सलाम के बाद</string>
    <string name="foranxiety">चिंता और दुःख के लिए</string>
    <string name="oneindistress">संकट में एक के लिए</string>
    <string name="encounteringenemy">मुठभेड़ और दुश्मन पर</string>
    <string name="doubtinfaith">विश्वास में संदेह होने पर</string>
    <string name="settleadebt">जब एक ऋण निपटाने</string>
    <string name="whisperinginprayer">प्रार्थना या सस्वर पाठ के दौरान कानाफूसी से प्रभावित होने पर</string>
    <string name="affairsdifficult">दुआ जब मामले मुश्किल हो जाते हैं</string>
    <string name="sin">पाप करने पर</string>
    <string name="expelldevil">शैतान और उसकी फुसफुसाहट को बाहर निकालने के लिए</string>
    <string name="mishap">दुराचार से पीड़ित होने पर या किसी चक्कर से आगे निकल जाने पर दमन</string>
    <string name="childrenprotec">बच्चों को अल्लाह के संरक्षण में रखना</string>
    <string name="visitingsic">बीमार होने पर</string>
    <string name="sickexcel">बीमार होने की उत्कृष्टता</string>
    <string name="losthopeforlife">बीमारों के लिए दुआ जिन्होंने जीवन के लिए उम्मीद खो दी</string>
    <string name="instforoneneardeath">मृत्यु के निकट एक के लिए निर्देश</string>
    <string name="affectedcalamity">आपदा से प्रभावित होने पर</string>
    <string name="closingeyesofdeceased">मृतक की आंखें बंद करते समय</string>
    <string name="atfuneral">अंतिम संस्कार के समय</string>
    <string name="market">बाजार में प्रवेश करते समय</string>
    <string name="wakedua1">اَلْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذي أَحْيَانَا بَعْدَ مَا أَمَاتَنَا وَإِلَيْهِ النُّشُورُ</string>
    <string name="tr1">सारी स्तुति अल्लाह के लिए है जिसने हमें हमसे लिया है और उसके बाद हमें जीवन दिया है।</string>
    <string name="tc2">لا إلهَ إلاّ اللّه وحدَهُ لا شريكَ لهُ، لهُ المُلْـكُ ولهُ الحَمْـد، يُحْيـي وَيُميـتُ وَهُوَ حَيٌّ لا يَمـوت، بِيَـدِهِ الْخَـيْرُ وَهوَ على كلّ شيءٍ قدير</string>
    <string name="trcase2">अल्लाह को छोड़कर किसी की भी पूजा करने का अधिकार नहीं है, अकेले, साथी के बिना, उसकी सभी संप्रभुता और प्रशंसा है। वह जीवन देता है और मृत्यु का कारण बनता है, और वह जीवित है और मरता नहीं है। उसके हाथ में सब अच्छा है और वह सभी चीजों पर, सर्वशक्तिमान है।</string>
    <string name="dc1">اَلْحَمْدُ لِلّٰہِ الَّذِیْ کَسَانِیْ ھٰذَا وَرَزَقَنِیْہِ مِنْ غَیْرِ حَوْلٍ مِّنِّیْ وَلَاقُوَّةٍ۔</string>
    <string name="tc1">सारी प्रशंसा अल्लाह के लिए है जिसने मुझे इस वस्त्र के साथ पहना है और इसे मेरे लिए प्रदान किया है, जिसमें न तो कोई शक्ति है और न ही स्वयं से।</string>
    <string name="dc3">تُبْلِي وَيُخْلِفُ اللَّهُ</string>
    <string name="tc3">अल्लाह तुम्हारे जीवन को लम्बा कर दे ताकि यह वस्त्र पुराना हो जाए और अल्लाह तुम्हें इसके बाद अन्य वस्त्र दे सके।</string>
    <string name="dc4">بِسْمِ الله</string>
    <string name="tc4">अल्लाह के नाम पर।</string>
    <string name="dc5">(بِسْمِ الله ) اللّهُـمَّ إِنِّـي أَعـوذُ بِـكَ مِـنَ الْخُـبْثِ وَالْخَبائِث</string>
    <string name="tc5">(अल्लाह के नाम पर)। हे अल्लाह, मैं आपकी हर बुराई और बुराई करने वालों से पनाह लेता हूं।</string>
    <string name="dc6">غُفْـرانَك</string>
    <string name="tc6">मैं आपसे (अल्लाह) से माफी मांगता हूं।</string>
    <string name="tc7">بِسْمِ الله</string>
    <string name="tc7ac">अल्लाह के नाम पर</string>
    <string name="dc8">هَدُ أَنْ لا إِلَـهَ إِلاّ اللهُ وَحْدَهُ لا شَريـكَ لَـهُ وَأَشْهَدُ أَنَّ مُحَمّـداً عَبْـدُهُ وَرَسـولُـه</string>
    <string name="tc8">मैं गवाह हूं कि अल्लाह के अलावा किसी को भी पूजा करने का अधिकार नहीं है, अकेले साथी के बिना, और मैं गवाह हूं कि मुहम्मद उसका दास और दूत है।</string>
    <string name="dc9">ِسْمِ اللهِ ، تَوَكَّلْـتُ عَلى اللهِ وَلا حَوْلَ وَلا قُـوَّةَ إِلاّ بِالله</string>
    <string name="tc9">अल्लाह के नाम पर, मैं अल्लाह पर अपना भरोसा रखता हूं, और अल्लाह के अलावा कोई ताकत नहीं है।</string>
    <string name="dc10">بِسْـمِ اللهِ وَلَجْنـا، وَبِسْـمِ اللهِ خَـرَجْنـا، وَعَلـى رَبِّنـا تَوَكّلْـنا</string>
    <string name="tc10">अल्लाह के नाम पर हम प्रवेश करते हैं और अल्लाह के नाम पर हम छोड़ते हैं, और हमारे भगवान पर हम अपना भरोसा रखते हैं।</string>
    <string name="dc11">عوذُ باللهِ العَظيـم وَبِوَجْهِـهِ الكَرِيـم وَسُلْطـانِه القَديـم مِنَ الشّيْـطانِ الرَّجـيم،[ بِسْـمِ الله، وَالصَّلاةُ] [وَالسَّلامُ عَلى رَسولِ الله]، اللّهُـمَّ افْتَـحْ لي أَبْوابَ رَحْمَتـِك</string>
    <string name="tc11">मैं अल्लाह, द सुप्रीम एंड हिज नोबल फेस के साथ शरण लेता हूं और अर्जित शैतान से उनका शाश्वत अधिकार। अल्लाह के नाम पर, और प्रार्थना और शांति अल्लाह के रसूल पर हो। हे अल्लाह, मेरे लिए अपनी दया के द्वार खोलो।</string>
    <string name="dc12">عوذُ باللهِ العَظيـم وَبِوَجْهِـهِ الكَرِيـم وَسُلْطـانِه القَديـم مِنَ الشّيْـطانِ الرَّجـيم،[ بِسْـمِ الله، وَالصَّلاةُ] [وَالسَّلامُ عَلى رَسولِ الله]، اللّهُـمَّ افْتَـحْ لي أَبْوابَ رَحْمَتـِك</string>
    <string name="tc12">मैं अल्लाह, द सुप्रीम एंड हिज नोबल फेस के साथ शरण लेता हूं और अर्जित शैतान से उनका शाश्वत अधिकार। अल्लाह के नाम पर, और प्रार्थना और शांति अल्लाह के रसूल पर हो। हे अल्लाह, मेरे लिए अपनी दया के द्वार खोलो।</string>
    <string name="dc13">بِسمِ الله وَالصّلاةُ وَالسّلامُ عَلى رَسولِ الله، اللّهُـمَّ إِنّـي أَسْأَلُكَ مِـنْ فَضْـلِك، اللّهُـمَّ اعصِمْنـي مِنَ الشَّيْـطانِ الرَّجـيم</string>
    <string name="tc13">अल्लाह के नाम पर, और प्रार्थना और शांति अल्लाह के रसूल पर हो। ऐ अल्लाह, मैं तेरी मेहरबानी से माँगता हूँ। हे अल्लाह, मुझ पर आरोपित शैतान से पहरा दो।</string>
    <string name="dc14">اللّهُـمَّ رَبَّ هَذِهِ الدّعْـوَةِ التّـامَّة وَالصّلاةِ القَـائِمَة آتِ محَـمَّداً الوَسيـلةَ وَالْفَضـيلَة وَابْعَـثْه مَقـامـاً مَحـموداً الَّذي وَعَـدْتَه إِنَّـكَ لا تُـخْلِفُ الميـعاد</string>
    <string name="tc14">हे अल्लाह, इस संपूर्ण आह्वान के स्वामी और इस प्रार्थना के स्वामी, प्रदर्शन करने के लिए मुहम्मद अल-लीला और अल-फ़देल्लाह पर शुभकामनाएँ और उन्हें एक प्रशंसा मंच पर भेजें, जो आपने उनसे वादा किया है। वास्तव में, आप कभी भी अपने वादे में विफल नहीं होते हैं।   अल-फ़देल्लाह: शेष सृष्टि के ऊपर एक रैंक। स्तुति मंच: एक जिसमें सृजन के सभी उस पर प्रशंसा करेंगे, ताकि खाते के बारे में जल्दी से लाने के लिए और लंबे समय तक खड़े होने या अंतरमन की भूमिका से राहत मिल सके।</string>
    <string name="dc15">اللّهُـمَّ باعِـدْ بَيـني وَبَيْنَ خَطـايايَ كَما باعَدْتَ بَيْنَ المَشْرِقِ وَالمَغْرِبْ ، اللّهُـمَّ نَقِّنـي مِنْ خَطايايَ كَمـا يُـنَقَّى الثَّـوْبُ الأَبْيَضُ مِنَ الدَّنَسْ ، اللّهُـمَّ اغْسِلْنـي مِنْ خَطايـايَ بِالثَّلـجِ وَالمـاءِ وَالْبَرَد</string>
    <string name="tc15">आप अल्लाह के कितने सही हैं, और मैं आपकी तारीफ़ करता हूँ। धन्य हो तुम्हारा नाम, और उदात्त तुम्हारी स्थिति है और कोई भी तुम्हें छोड़कर पूजा करने का अधिकार नहीं है।</string>
    <string name="dc16">سُبْـحانَ رَبِّـيَ الْعَظـيم . (ثلاثاً)</string>
    <string name="tc16">मेरे प्रभु कितने सही हैं, सर्वोच्च। (तीन बार)</string>
    <string name="dc17">سَمِـعَ اللهُ لِمَـنْ حَمِـدَه</string>
    <string name="tc17">अल्लाह उसका जवाब दे, जो उसकी प्रशंसा करता है। ’यह प्रार्थना उठते समय की जानी है।</string>
    <string name="dc18">سُبْـحانَ رَبِّـيَ الأَعْلـى . (ثلاثاً )</string>
    <string name="tc18">मेरे प्रभु कितने सही हैं, सबसे उच्च। (तीन बार)</string>
    <string name="dc19">رَبِّ اغْفِـرْ لي ، رَبِّ اغْفِـرْ لي</string>
    <string name="tc19">मेरे भगवान ने मुझे माफ कर दिया, मेरे भगवान ने मुझे माफ कर दिया।</string>
    <string name="dc20">سَجَدَ وَجْهِيَ لِلَّذِي خَلَقَهُ، وَشَقَّ سَمْعَهُ وَبَصَرَهُ، بِحَوْلِهِ وَقُوَّتِهِ، فَتَبَارَكَ اللهُ أَحسَنُ الْخَالِقِي</string>
    <string name="tc20">इससे पहले कि वह इसे बनाता है और उसकी ताकत और शक्ति द्वारा सुनने और देखने के अपने संकायों को सामने लाता है, मेरा चेहरा पहले से सादा हो गया। तो धन्य है अल्लाह, रचनाकारों का सबसे अच्छा।</string>
    <string name="dc21">التَّحِيّـاتُ للهِ وَالصَّلَـواتُ والطَّيِّـبات ، السَّلامُ عَلَيـكَ أَيُّهـا النَّبِـيُّ وَرَحْمَـةُ اللهِ وَبَرَكـاتُه ، السَّلامُ عَلَيْـنا وَعَلـى عِبـادِ كَ الصَّـالِحـين . أَشْـهَدُ أَنْ لا إِلـهَ إِلاّ الله ، وَأَشْـهَدُ أَنَّ مُحَمّـداً عَبْـدُهُ وَرَسـولُه</string>
    <string name="tc21">अल्लाह के लिए है। पूजा और अच्छे कर्मों के सभी कार्य उसके लिए हैं। शांति और अल्लाह की दया और आशीर्वाद हे पैगंबर। शांति हम पर और अल्लाह के धर्मी सेवकों पर हो। मैं गवाह हूं कि अल्लाह के अलावा किसी को भी इबादत करने का हक नहीं है और मैं गवाह हूं कि मुहम्मद उसका गुलाम और रसूल है।   उनका शाश्वत अस्तित्व, उनकी पूर्णता और उनकी संप्रभुता।</string>
    <string name="dc22">اللّهُـمَّ صَلِّ عَلـى مُحمَّـد، وَعَلـى آلِ مُحمَّد، كَمـا صَلَّيـتَ عَلـىإبْراهـيمَ وَعَلـى آلِ إبْراهـيم، إِنَّكَ حَمـيدٌ مَجـيد ، اللّهُـمَّ بارِكْ عَلـى مُحمَّـد، وَعَلـى آلِ مُحمَّـد، كَمـا بارِكْتَ عَلـىإبْراهـيمَ وَعَلـى آلِ إبْراهيم، إِنَّكَ حَمـيدٌ مَجـيد
</string>
    <string name="tc22">हे अल्लाह, मुहम्मद और मुहम्मद के अनुयायियों के लिए, जैसे कि आप इब्राहिम और इब्राहिम के अनुयायियों पर प्रार्थना भेजा है। वास्तव में, आप प्रशंसा और महिमा से भरे हुए हैं। हे अल्लाह, मोहम्मद और मुहम्मद के परिवार पर आशीर्वाद भेजें, जैसे आपने इब्राहिम पर और इब्राहिम के परिवार पर आशीर्वाद भेजा। वास्तव में, आप प्रशंसा और ऐश्वर्य से भरे हुए हैं।    प्रार्थना भेजें: प्रशंसा करें और उसे उच्चतम और श्रेष्ठ सम्मेलनों में शामिल करें: जो अल्लाह के सबसे करीबी स्वर्गदूत हैं। (अल) इसका व्यापक अर्थ में अनुवाद किया गया है: कुछ विद्वानों का मत है कि यहाँ का अर्थ अधिक विशिष्ट है और इसका अर्थ है: उनके (देखा) अनुयायी उनके परिवार के बीच से हैं। </string>
    <string name="dc23">اللّهُـمَّ إِنِّـي أَعـوذُ بِكَ مِـنْ عَذابِ القَـبْر، وَمِـنْ عَذابِ جَهَـنَّم، وَمِـنْ فِتْـنَةِ المَحْـيا وَالمَمـات، وَمِـنْ شَـرِّ فِتْـنَةِ المَسيحِ الدَّجّال</string>
    <string name="tc23">हे अल्लाह, मैं तुझे कब्र की सज़ा से, आग की तड़प से, ज़िन्दगी और मौत के मुक़ाबलों से और अल-मुसाहे अद-दज्जल की बुरी तकलीफ़ों से निकालता हूँ।</string>
    <string name="dc24">أَسْـتَغْفِرُ الله . (ثَلاثاً) اللّهُـمَّ أَنْـتَ السَّلامُ ، وَمِـنْكَ السَّلام ، تَبارَكْتَ يا ذا الجَـلالِ وَالإِكْـرام</string>
    <string name="tc24">मैं अल्लाह से माफी मांगता हूं। (तीन बार) हे अल्लाह, आप अस-सलाम हैं और आप में से सभी शांति हैं, धन्य हैं आप, हे राजसी शान और सम्मान। एएस-सलाम: वह जो सभी दोषों और कमियों से मुक्त है।</string>
    <string name="dc25">اللّهُـمَّ إِنِّـي أَسْتَخيـرُكَ بِعِاْـمِك، وَأسْتَقْـدِرُكَ بِقُـدْرَتِـك، وَأَسْـألُـكَ مِنْ فَضْـلِكَ العَظـيم، فَإِنَّـكَ تَقْـدِرُ وَلا أَقْـدِر، وَتَـعْلَـمُ وَلا أَعْلَـم، وَأَنْـتَ عَلاّمُ الغُـيوب، اللّهُـمَّ إِنْ كُنْـتَ تَعْـلَمُ أَنَّ هـذا الأمْـرَ- وَيُسَـمِّي حاجَتَـه - خَـيْرٌ لي في دينـي وَمَعـاشي وَعاقِـبَةِ أَمْـري، فَاقْـدُرْهُ لي وَيَسِّـرْهُ لي ثـمَّ بارِكْ لي فيـه، وَإِنْ كُنْـتَ تَعْـلَمُ أَنَّ هـذا الأمْـرَ شَـرٌ لي في دينـي وَمَعـاشي وَعاقِـبَةِ أَمْـري، فَاصْرِفْـهُ وَاصْرِفْني عَنْـهُ وَاقْـدُرْ لي الخَـيْرَ حَيْـثُ كانَ ثُـمَّ أَرْضِـني بِـه</string>
    <string name="tc25">जबीर इब्न अब्दुल्लाह (रा) के अधिकार पर उन्होंने कहा: पैगंबर हमें अपनी सभी चिंताओं में मार्गदर्शन के लिए प्रार्थना करने का निर्देश देंगे, जैसे वह हमें कुरान से एक अध्याय सिखाएंगे। उन्होंने कहा कि अगर आप में से किसी ने भी मामला उठाने का इरादा किया है तो उसे दो सुपररोगेटरी यूनिट (दो राका नफ़िला) की नमाज़ अदा करने दें और उसके बाद उसका दुस्साहस करें</string>
    <string name="dc26">أَمْسَيْـنا وَأَمْسـى المـلكُ لله وَالحَمدُ لله ، لا إلهَ إلاّ اللّهُ وَحدَهُ لا شَريكَ لهُ، لهُ المُـلكُ ولهُ الحَمْـد، وهُوَ على كلّ شَيءٍ قدير ، رَبِّ أسْـأَلُـكَ خَـيرَ ما في هـذهِ اللَّـيْلَةِ وَخَـيرَ ما بَعْـدَهـا ، وَأَعـوذُ بِكَ مِنْ شَـرِّ هـذهِ اللَّـيْلةِ وَشَرِّ ما بَعْـدَهـا ، رَبِّ أَعـوذُبِكَ مِنَ الْكَسَـلِ وَسـوءِ الْكِـبَر ، رَبِّ أَعـوذُبِكَ مِنْ عَـذابٍ في النّـارِ وَعَـذابٍ في القَـبْر .</string>
    <string name="tc26">सुबह को</string>
    <string name="dc27">{اللّهُ لاَ إِلَـهَ إِلاَّ هُوَ الْحَيُّ الْقَيُّومُ لاَ تَأْخُذُهُ سِنَةٌ وَلاَ نَوْمٌ لَّهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الأَرْضِ مَن ذَا الَّذِي يَشْفَعُ عِنْدَهُ إِلاَّ بِإِذْنِهِ يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلاَ يُحِيطُونَ بِشَيْءٍ مِّنْ عِلْمِهِ إِلاَّ بِمَا شَاء وَسِعَ كُرْسِيُّهُ السَّمَوَاتِ وَالأَرْضَ وَلاَ يَؤُودُهُ حِفْظُهُمَا وَهُوَ الْعَلِيُّ الْعَظِيمُ }</string>
    <string name="tc27">पैगंबर (स) ने यह भी कहा: जब आप सोने जा रहे हों तो आयत-अल-कुरसी (फुट-स्टूल का अध्याय 2: 255) कविता के अंत तक कविता के अंत तक आपके ऊपर एक सुरक्षा बनी रहेगी। अल्लाह और कोई शैतान सुबह तक तुम्हारे पास नहीं आएगा।  </string>
    <string name="dc28">لا إِلَهَ~َ إِلاَّ اللَّهُ الوَاحِدُ القَهَّارُ، رَبُّ السَّمَوَاتِ وَالأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا، العَزِيْزُ الغَفَّارُ</string>
    <string name="tc28">ऐशा ने सुनाया कि अल्लाह का दूत (देखा) रात में सोते समय कहता था: अल्लाह, द वन, अल-क़हर के अलावा किसी को भी इबादत करने का अधिकार नहीं है। आकाश और पृथ्वी और इन सबके बीच, द एक्ज़ल्टेड इन द माइट, द ऑवर-फॉरगिविंग ।AL-क़ाहर: वह जिसने सारी सृष्टि को वश में कर लिया है और जिसकी सारी सृष्टि उसके अधीन है। सभी आंदोलनों उसकी इच्छा से होते हैं।</string>
    <string name="dc29">أَعُوْذُ بِكَلِمَاتِ اللَّهِ التَّامَّاتِ مِنْ غَضَبِه ِِ وَعِقَابِهِ، وَشَرِّ عِبَادِه ِِ وَمِنْ هَمَزَاتِ الشَّيْاطِيْنِ وَأَنْ يَحْضُرُوْنَ.</string>
    <string name="tc29">Uge मैं अल्लाह के क्रोध और दंड से, और उसके सेवकों की बुराई से, और शैतानों के पागलपन और उपस्थिति से परिपूर्ण शब्दों में शरण लेता हूं।</string>
    <string name="dc30">ينفث عن يساره (ثلاثا) يستعيذ بالله من الشيطان ومن شر ما رأى (ثلاث مرات) لا يحدث بها أحدا. يتحول عن جنبه الذي كان عليه. يَنْفُثُ عَنْ يَسَارِهِ (ثَلاثاً) يَسْتَعِيْذُ بِاللهِ مِنَ الشَّيْطَانِ وَمِنْ شَرِّ مَا رَأَى (ثَلاثَ مَرَّاتٍ) لا يُحَدِّثُ بِهَا أَحَداً. يَتَحَوَّلُ عَنْ جَنْبِهِ الَّذِي كَانَ عَلَيْهِ.</string>
    <string name="tc30">Dream धर्मी सपना अल्लाह से है और बुरा सपना शैतान से है, इसलिए यदि कोई ऐसा कुछ देखता है जो उसे प्रसन्न करता है तो उसे केवल उसी से संबंधित होना चाहिए जिससे वह प्यार करता है </string>
    <string name="dc31">اللَّهُمَّ إِنِّي أَعُوْذُ بِرِضَاكَ مِنْ سَخَطِكَ، وَبِمُعَافَاتِكَ مِنْ عُقُوْبَتِكَ، وَأَعُوْذُ بِكَ مِنْكَ، لا أُحْصِي ثَنَاءً عَلَيْكَ، أَنْتَ كَمَا أَثْنَيْتَ عَلَى نَفْسِكَ</string>
    <string name="tc31">From ऐ अल्लाह, मैं आपकी नाराजगी से आपकी खुशी के भीतर और आपकी सजा से आपकी माफी के भीतर पनाह लेता हूं, और मैं आप से आप की शरण लेता हूं। मैं आपकी प्रशंसा नहीं कर सकता। आप वैसे हैं जैसे आपने खुद की प्रशंसा की है।  </string>
    <string name="dc32">سَبِّحِ اِسْمَ رَبِّكَ الأَعْلَى (قُلْ يَا أَيُّهَا الكَافِرُوْنَ…) (قُلْ هُوَ اللهُ أَحَدٌ…) سبْحَانَ المَلِكِ القُدُّوْسِ (ثَلاثَ مَرَّات) وَالثَّالِثَةُ يَجْهَرُ بِهَا وَيَمُدُّ بِهَا صَوْتَهُ، [ رَبِّ المَلائِكَةِ وَالرُّوْحِ]</string>
    <string name="tc32">अल्लाह के रसूल (स) ने वित्र की प्रार्थना के दौरान (निम्नलिखित अध्यायों) का पाठ किया होगा: [अल-अला], [अल-काफ़िरोन], [अल-अख़्लास] को सलाम देने के बाद वह तीन बार दमन करेगा:  कितना सही राजा, द होली वन है। ’(तीन बार) .. तीसरी बार वह अपनी आवाज उठाएगा, इसे बढ़ाएगा और जोड़ेगा:: कोणों का भगवान और रूह (यानी जिबरेल)।</string>
    <string name="dc33">اللَّهُمَّ إِنِّي أَعُوْذُ بِكَ مِنَ الهَمِّ وَالحُزْنِ، وَالعَجْزِ وَالكَسَلِ وَالبُخْلِ وَالجُبْنِ، وَضَلْعِ الدَّيْنِ وَغَلَبَةِ الرِّجَالِ</string>
    <string name="tc33">‘हे अल्लाह, मैं चिंता और दुःख, कमजोरी और आलस्य, दुःख और कायरता, ऋणों के बोझ और पुरुषों द्वारा संचालित होने से तुम पर आश्रय लेता हूँ।  </string>
    <string name="dc34">لا إِلَهََ إِلاَّ اللهُ العَظِيْمُ الحَلِيْمُ، لا إِلَهََ إِلاَّ اللهُ رَبُّ العَرْشِ العَظِيْمِ، لا إِلَهَ~َ إِلاَّ اللهُ رَبُّ السَّمَوَاتِ وَرَبُّ الأَرْضِ وَرَبُّ العَرْشِ الكَرِيْمِ</string>
    <string name="tc34">‘अल्लाह की इबादत के सिवा किसी को इबादत करने का हक नहीं है। शानदार सिंहासन के मालिक, अल्लाह के अलावा किसी को भी पूजा करने का अधिकार नहीं है। अल्लाह, स्वर्ग के भगवान, पृथ्वी के भगवान और कुलीन सिंहासन के स्वामी के अलावा किसी को भी पूजा करने का अधिकार नहीं है।  </string>
    <string name="dc35">اللَّهُمَّ إِنَّا نَجْعَلُكَ فِي نُحَورِهِمْ، وَنَعُوْذُ بِكَ مِنْ شُرُوْرِهِمْ</string>
    <string name="tc35">‘हे अल्लाह, हम आपको उनके सामने रखते हैं और हम उनकी बुराई से आपकी शरण लेते हैं।</string>
    <string name="dc36">يَقُوْلُ: آمَنْتُ بِاللهِ وَرُسُلِهِ</string>
    <string name="tc36">एक को कहना चाहिए: ‘मैंने अल्लाह और उसके रसूल पर विश्वास किया है।  </string>
    <string name="dc37">اللَّهمَّ اكْفِنِي بِحَلالِكَ عَنْ حَرَامِكَ، وَأَغْنِنِي بِفَضْلِكَ عَمَّنْ سِوَاكَ</string>
    <string name="tc37">Me हे अल्लाह, जो मेरे लिए गैरकानूनी है, उसके लिए जो वैध है, उसका विरोध करो और मुझे दूसरों की आवश्यकता के अनुसार अपनी कृपा से बख्श दो।</string>
    <string name="dc38">أعوذ بالله من الشيطان الرجيم واتفل على يسارك ( ثلاثا )</string>
    <string name="tc38">उथमान इब्न अल-आस ने सुनाया: मैंने कहा  हे अल्लाह के दूत (देखा), वास्तव में शैतान मेरे और मेरी प्रार्थना और प्रार्थना के बीच आता है और मुझे भ्रमित करता है  अल्लाह के दूत (देखा) ने उत्तर दिया  वह खानज़ाब से शैतान है, इसलिए अगर आपको उसकी उपस्थिति का अहसास है तो उससे अल्लाह की शरण लें और थूकें (थूक का एक रूप जिसमें मुख्य रूप से थोड़ी सी हवा के साथ थूक होता है) आपके बाईं ओर तीन बार।  </string>
    <string name="dc39">اللَّهمَّ لا سَهْلَ إِلاَّ مَا جَعَلتَه ُُ سَهْلا، ً وَأَنْتَ تَجْعَلُ الحَزَنَ إِذَا شِئْتَ سَهْلا</string>
    <string name="tc39">‘हे अल्लाह, इसमें कोई आसानी नहीं है, सिवाय इसके कि आपने जो आसान किया है, और आप चाहें, तो आप मुश्किल को आसान बना सकते हैं।</string>
    <string name="dc40">ما من عبد يذنب ذنبا فيحسن الطهور، ثم يقوم فيصلي ركعتين، ثم يستغفر الله إلا غفر الله له</string>
    <string name="tc40">‘कोई भी नौकर जो पाप करता है और परिणामस्वरूप, घृणा करता है, प्रार्थना की दो इकाइयाँ (यानी दो रक) प्रार्थना करता है और फिर अल्लाह से माफी चाहता है, अल्लाह उसे माफ कर देगा।  </string>
    <string name="dc41">الإستعاذة بالله منه</string>
    <string name="tc41">उससे शरण लेनी।</string>
    <string name="dc42">حَسْبِيَ اللَّهُ وَنِعْمَ الوَكِيْلُ</string>
    <string name="tc42">, अल्लाह मेरे लिए पर्याप्त है, और एक न्यासी (वह) कितना ठीक है।  </string>
    <string name="dc43">كان رسول الله صلى الله عليه وسلم يعوذ الحسن والحسين:أُعِيْذُكُمَا بِكَلِمَاتِ اللَّهِ التَّامَّةِ، مِنْ كُلِّ شَيْطَان ٍ وَهَامَّة، ٍ وَمِنْ كُلِّ عَيْن ٍ لامَّة</string>
    <string name="tc43">इब्न अब्बास ने संबंधित किया कि अल्लाह के रसूल (देखा) ने अल-हसन और अल-हुसैन की अल्लाह की सुरक्षा के लिए प्रशंसा करते हुए कहा:  मैं अल्लाह की हर शैतान, वचन और हर बुरी नज़र से सही शब्दों की सुरक्षा के लिए आपकी सराहना करता हूँ।  </string>
    <string name="dc44">لا بَأْسَ طَهُوْر ٌ إِنْ شَاءَ ال</string>
    <string name="tc44">जब पैगंबर (देखा) किसी बीमार व्यक्ति पर प्रवेश करेगा, तो वह कहेगा:, कोई बात नहीं, यह (बीमारी) एक शुद्धि हो सकती है, अगर अल्लाह चाहता है।  </string>
    <string name="dc45">قَالَ صَلَّى اللهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ: \" إِذَا عَادَ الرَّجُلُ أَخَاهُ المُسْلِمَ مَشَى فِي خِرَافَةِ الجَنَّةِ حَتَّى يَجْلِسَ فَإِذَا جَلَسَ غَمَرَتْهُ الرَّحْمَةُ، فَإِنْ كَانَ غُدْوَةً صَلَّى عَلَيْهِ سَبْعُوْنَ أَلْفَ مَلَكٍ حَتَّى يُمْسِيَ، وَإِنْ كَانَ مَسَاءً صَلَّى عَلَيْهِ سَبْعُوْنَ أَلْفَ مَلَكٍ حَتَّى يُصْبِحَ</string>
    <string name="tc45"> अली इब्न अबी तालिब (रा) से संबंधित है कि उन्होंने अल्लाह के दूत को सुना (देखा) कहते हैं:  यदि कोई व्यक्ति अपने बीमार मुस्लिम भाई को बुलाता है, तो ऐसा लगता है जैसे वह स्वर्ग के फल को तब तक चलाता है जब तक वह बैठता है, और जब वह बैठता है, उसे दया की बौछार की जाती है, और अगर यह सुबह होती है, तो सत्तर हज़ार कोण शाम तक उस पर प्रार्थना भेजते हैं, और यदि यह शाम होती है, तो सत्तर हजार कोण सुबह तक उस पर प्रार्थना भेजते हैं।  </string>
    <string name="dc46">اللَّهمَّ اغْفِرْ لِي وَارْحَمْنِي وَأَلْحِقْنِي بِالرَّفِيْقِ الأَعْلَى</string>
    <string name="tc46">Upon हे अल्लाह, मुझे माफ़ कर दो, मुझ पर दया करो और मुझे उच्च साथियों के साथ एकजुट करो। कुरान के अनुसार, अध्याय 4, कविता: 69</string>
    <string name="dc47">لا إِلَهََ إِلاَّ ال</string>
    <string name="tc47">बीमारों के आस-पास के लोगों को शहादह कहने के लिए उन्हें निर्देश देना चाहिए और प्रोत्साहित करना चाहिए। जिनके अंतिम शब्द हैं: has अल्लाह के अलावा किसी को भी पूजा करने का अधिकार नहीं है। स्वर्ग में प्रवेश करेंगे।  </string>
    <string name="dc48">إِنَّا للهِ وَإِنَّا إِلَيْهِ رَاجِعُوْنَ، اللَّهمَّ أْجُرْنِي فِي مُصِيْبَتِي، وَاخْلُفْ لِي خَيْرا ً مِنْهَا</string>
    <string name="tc48">.O अल्लाह के पास हम हैं और उसी के पास हमारा प्रतिफल है। अल्लाह, मुझे मेरे दुःख के लिए फिर से तैयार करें और इसे बेहतर तरीके से बदलें।</string>
    <string name="dc49">اللَّهمَّ اغْفِرْ لِ-فُلان ٍ بِاسْمِهِ- وَارْفَعْ دَرَجَتَه ُُ فِي المَهْدِيِّيْنَ، وَاخْلُفْهُ فِي عَقِبِه ِِ فِي الغَابِرِيْنَ، وَاغْفِرْ لَنَا وَلَه ُُ يَا رَبَّ العَالَمِيْنَ، وَافْسَحْ لَه ُُ فِي قَبْرِه ِِ وَنَوِّرْ لَه ُُ فِيْهِ</string>
    <string name="tc49">‘हे अल्लाह, माफ़ कर दो (मृतक के नाम का यहां उल्लेख करो) और सही तरीके से निर्देशित लोगों के बीच अपनी रैंक बढ़ाओ, और एक उत्तराधिकारी बनो, जिसे उसने पीछे छोड़ दिया है, और हमें और उसे हे दुनिया के भगवान को माफ कर दो। उसकी कब्र को विशाल बनाओ और उसके लिए उसे रोशन करो।  </string>
    <string name="dc50">اللَّهمَّ اغْفِرْ لَه ُُ وَارْحَمْهُ، وَعَافِه ِِ وَاعْفُ عَنْهُ، وَأَكْرِمْ نُزُلَهُ، وَوَسِّعْ مُدْخَلَهُ، وَاغْسِلْهُ بِالمَاءِ وَالثَّلْجِ وَالبَرَدِ، وَنَقِّه ِِ مِنَ الخَطَايَا كَمَا نَقَّيْتَ الثَّوْبَ الأَبْيَضَ مِنَ الدَّنَسِ، وَأَبْدِلْهُ دَاراً خَيْرا ً مِنْ دَارِهِ، وَأَهْلاً خَيْرا ً مِنْ أَهْلِهِ، وَزَوْجَاً خَيْرا ً مِنْ زَوْجِهِ، وَأَدْخِلْهُ الجَنَّةَ، وَأَعِذْهُ مِنْ عَذَابِ القَبْرِ وَعَذَابِ النَّار</string>
    <string name="tc50">‘ऐ अल्लाह, उसे माफ़ कर दो और उस पर रहम करो, उसे माफ करो और उसे माफ कर दो, और उसका स्वागत सम्मानजनक कर दो। उसके प्रवेश का विस्तार करें, और उसे पानी, बर्फ और बर्फ से साफ करें, और उसे पाप से शुद्ध करें क्योंकि एक सफेद बागे को गंदगी से शुद्ध किया जाता है। एक बेहतर घर के लिए अपने घर का आदान-प्रदान करें, और एक बेहतर परिवार के लिए उसका परिवार, और एक बेहतर जीवनसाथी के लिए उसका जीवनसाथी। उसे गार्डन में स्वीकार करो, उसे कब्र की सजा और आग की पीड़ा से बचाओ।  </string>
    <string name="ablution_explain">यह निम्नलिखित पर आधारित है: अल्लाह कहता है, यदि आप यौन रूप से अपवित्र हैं, तो अपने आप को शुद्ध करें, अर्थात्, ग़ुस्ल करें, और वे आपसे मासिक धर्म के बारे में पूछते हैं। कहो: \  यह एक बीमारी है, इसलिए ऐसे समय में महिलाओं को अकेला छोड़ दें और जब तक वे साफ-सुथरी न हो जाएं, तब तक उनके पास न जाएं। सबूत कि सफाई का मतलब है कि ग़ुस्ल की आयत है, हे तुम जो मानते हो, नमाज़ तब तक न खींचो जब तक तुम नशे में नहीं हो, जब तक तुम्हें पता नहीं है कि तुम क्या कर रहे हो, और जब तुम प्रदूषित हो तो सड़क पर यात्रा करने से बचो, जब तक तुम नहाओ ( taghtasilu)। इससे पता चलता है कि सभी शारीरिक भागों की धुलाई का मतलब होता है।</string>
    <string name="ghusl1">पैगंबर के अभ्यास के अनुसार, जिस पर शांति हो, ग़ुस्ल करने का सही तरीका है:</string>
    <string name="gusl2">01. दोनों हाथों को तीन बार धोएं।</string>
    <string name="ghus3">02. निजी भागों को धो लें।</string>
    <string name="ghus4">03. पूरी तरह से संयम बनाइए (जैसे कि प्रार्थना के लिए बनाया गया - पैगंबर अपने पैरों को धोने में देरी करते थे जब तक कि वह एक टब का उपयोग नहीं कर रहा था, और इतने पर)</string>
    <string name="ghus05">04. एक बार के बालों को तीन बार रगड़कर पानी को बालों की जड़ों तक पहुंचाएं</string>
    <string name="ghus7">05. पूरे शरीर पर पानी डालें, दाईं ओर से शुरू करें, फिर बाईं ओर, बगल के नीचे, कान के अंदर, नाभि के अंदर, पैर की उंगलियों के अंदर और शरीर के किसी भी हिस्से को आसानी से रगड़ा जा सकता है।</string>
    <string name="ghus8">यह खाता \ _ आइशा की निम्नलिखित रिपोर्ट पर आधारित है: जब पैगंबर, जिस पर शांति हो, संभोग के बाद अपना स्नान करते थे, तो वह अपने हाथों को धोना शुरू कर देता था। फिर वह अपने दाहिने हाथ से अपने बाएं हाथ से पानी डालेगा और अपने यौन अंगों को धोएगा, प्रार्थना के लिए संयम बनायेगा, कुछ पानी लेगा और अपनी उंगलियों को उसके बालों की जड़ों तक इस हद तक डालेगा कि वह देखे कि त्वचा गीली है, तीन बार उसके सिर पर और फिर उसके शरीर के बाकी हिस्सों पर पानी डालें।</string>
    <string name="ghus9">एक कथन में यह कहा गया है, वह अपने सिर को अपने हाथों से रगड़ता था जब तक कि वह निश्चित नहीं था कि पानी उसकी त्वचा तक पहुंच गया है, और फिर उसने तीन बार उस पर पानी डाला। यह भी संबंधित है कि उसने कहा, जब पैगंबर संभोग करने के बाद ग़ुस्ल करेंगे, तो वे कुछ पानी के लिए कहेंगे, जिसे वह अपने दाहिने हाथ पर अपने सिर के दाहिने हिस्से को धोने के लिए डालेंगे और फिर बाएं</string>
    <string name="ghus10">वह फिर दोनों हाथों से पानी लेता और सिर पर डालता। मैमुनाह ने कहा, मैंने ग़ुस्ल करने के लिए अल्लाह के रसूल के लिए पानी निकाला। उसने अपने हाथों को दो या तीन बार धोया, और फिर उसने अपने दाहिने हाथ से अपने बायीं ओर पानी डाला और अपने निजी अंगों को धोया, अपने हाथों को पृथ्वी पर मिटा दिया, अपने मुंह और नाक को धोया, अपना चेहरा और हाथ धोया, अपने सिर को तीन से धोया कई बार, उसके शरीर पर पानी डाला, और अंत में अपने स्थान से चले गए और अपने पैरों को धोया। मैं उसे एक तौलिया लाया, लेकिन वह नहीं लिया, क्योंकि उसने पानी को अपने हाथों से हिला दिया।</string>
    <string name="wudu">चूंकि इस्लाम हमें सिखाता है कि इरादा किसी भी कार्रवाई का आधार बनता है, इसलिए यह आवश्यक है कि, वुडू प्रदर्शन करने से पहले, आप इसके लिए नियामत या इरादा करें। यह एक मौखिक कार्य नहीं होगा - आपको केवल अपने आप को एक ऐसे अधिनियम के लिए मानसिक रूप से तैयार करना होगा जो आपको शुद्ध और शुद्ध करेगा।</string>
    <string name="wudu1">बिस्मि-विलाही अर-रहमानी अर-रहमी (अल्लाह के नाम पर, सबसे दयालु, सबसे दयालु) को याद करें।</string>
    <string name="wudu2">पूरी तरह से अपने दाहिने हाथ को साफ पानी से तीन बार धोएं, फिर बाईं ओर चलें और दोहराएं। धोते समय, याद रखें कि हाथों का कोई भी हिस्सा न छूटे - अंगुलियों और अंगूठे के बीच भी धोएं।</string>
    <string name="wudu3">अपनी दाहिनी हथेली में पानी ले लो और इसके साथ अपना मुंह कुल्ला, तीन बार। उद्देश्य पर पानी को न निगलें, लेकिन हर बार इसे बाहर थूकें।</string>
    <string name="wudu4">अपने दाहिने हाथ का उपयोग करते हुए, सावधानीपूर्वक और धीरे से अपने नथुने में पानी डालें, इससे बाहर निकलने से पहले। इस चरण को तीन बार करें।</string>
    <string name="wudu5">अच्छी तरह से अपना चेहरा धो लें, जो आपके माथे पर हेयरलाइन से शुरू होकर एक कान से दूसरे कान तक होता है। इस चरण को भी तीन बार किया जाना चाहिए।</string>
    <string name="wudu6">अपने दाहिने हाथ से शुरू करें। इसे पानी से गीला करें, और अपनी कलाई से अपनी कोहनी तक धोएं। तीन बार दोहराएं; फिर अपनी बाईं बांह पर भी ऐसा ही करें।</string>
    <string name="wudu7">आमतौर पर, मसा एक छोटे से पानी के साथ एक विशिष्ट तरीके से, एक के सिर की सफाई के धार्मिक कार्य को संदर्भित करता है। माशा प्रदर्शन के लिए, अपने हाथों को गीला करें और अपने हथेलियों को अपने सिर के ऊपर (जहां हेयरलाइन शुरू होती है) पर रखें। उन्हें अपनी गर्दन के पीछे तक पोंछें, और फिर वापस सामने की ओर। अब अपने दोनों अंगूठों को उनके पीछे रखकर दोनों कानों की पीठ को गीला करें। अपने कान के आगे और पीछे धोने के लिए अपनी तर्जनी और मध्यमा उंगलियों का उपयोग करें। मासा केवल एक बार किया जाता है।</string>
    <string name="wudu8">अपने दाहिने पैर से शुरू करें। पैर की उंगलियों से, टखनों तक इसे धो लें। सुनिश्चित करें कि आप अपने पैर की उंगलियों के बीच भी धो लें। अपने बाएं पैर के साथ भी ऐसा ही करें। याद रखें: वुडू के प्रदर्शन के बाद, इसे अमान्य होने तक फिर से प्रदर्शन करने की आवश्यकता नहीं है (लेकिन कर सकते हैं)।</string>

    <!-- Generated by Automatic String Resource Translation
    --><!--          https://asrt.gluege.boerde.de
-->
</resources>