<resources>
    <!-- Generated by Automatic String Resource Translation
--><!--          https://asrt.gluege.boerde.de            
-->
    <string name="app_name">اسلام کی بنیادیں</string>
    <string name="WhenWakingUp">جب اٹھو</string>
    <string name="wearinggarment">نئے لباس پہننے پر</string>
    <string name="someonewearnewgar">کسی نے کہا کہ نئے لباس پہننے کے لئے</string>
    <string name="beforeundress">اڑانے سے پہلے</string>
    <string name="beforetoilet">ٹوالیٹ داخل ہونے سے پہلے</string>
    <string name="leavingtoilet">ٹوالیٹ چھوڑنے کے بعد</string>
    <string name="startablution">جب وضو شروع کرنا</string>
    <string name="completeablution">وضو مکمل کرنے پر</string>
    <string name="leavinghome">گھر چھوڑنے پر</string>
    <string name="enteringhome">گھر داخل کرنے پر</string>
    <string name="goingtomosque">مسجد میں جانے پر</string>
    <string name="enteringmosque">مسجد میں داخل ہونے پر</string>
    <string name="leavemosque">مسجد چھوڑنا</string>
    <string name="azan">ایز سے متعلقہ</string>
    <string name="aftertakbeer">نماز کا آغاز (تکبیر کے بعد)</string>
    <string name="rukooa">چوکو (روٹی) کے دوران</string>
    <string name="risingrukoo">روکو سے بڑھتے ہوئے</string>
    <string name="duringsujood">سجدہ کے دوران (سجدہ)</string>
    <string name="betweensujood">دو مجرموں کے درمیان</string>
    <string name="afterrecquran">سجدہ قرآن تلاوت کرنے کے بعد</string>
    <string name="tashahhud">تاشقھ</string>
    <string name="aftertashahhud">تاشقھ کے بعد دعا</string>
    <string name="beforesalam">آخری تاشقھ کے بعد اور سلم سے پہلے</string>
    <string name="aftersalam">سلام کے بعد یاد رکھنا</string>
    <string name="istikhara">آستخار کے لئے دعا</string>
    <string name="inmornandeve">مورھ اور شام میں</string>
    <string name="beforesleeping">سونے سے پہلے</string>
    <string name="duringturningnight">رات میں گھومنے کے دوران</string>
    <string name="feelingunrestsleep">نیند کے دوران بدامنی اور خوف محسوس کر کے</string>
    <string name="upondream">ایک خواب دیکھ کر</string>
    <string name="qunootalwitr">قونٹ الٹ وطر</string>
    <string name="aftersalamofwitr">وٹ کی سلام کے بعد</string>
    <string name="foranxiety">بے چینی اور غم کے لئے</string>
    <string name="oneindistress">ایک پریشانی میں</string>
    <string name="encounteringenemy">سامنا اور دشمن پر</string>
    <string name="doubtinfaith">ایمان میں شک میں</string>
    <string name="settleadebt">قرض لگانے پر</string>
    <string name="whisperinginprayer">جب دعا یا تلاوت کے دوران گزرنے سے متاثر ہوتا ہے</string>
    <string name="affairsdifficult">دعا کرو جب معاملات مشکل ہو جائیں</string>
    <string name="sin">گناہ کا ارتکاب کرنے پر</string>
    <string name="expelldevil">شیطان اور اس کی گندگی ختم کرنے کے لئے</string>
    <string name="mishap">مشق جب ایک حادثے سے ہو یا ایک معاملہ سے گزر چکا ہے</string>
    <string name="childrenprotec">اللہ کی حفاظت کے تحت بچوں کو بچانے کے</string>
    <string name="visitingsic">بیمار ہونے پر کب</string>
    <string name="sickexcel">بیمار آنے کا اعزاز</string>
    <string name="losthopeforlife">بیمار کے لئے دعوی جو زندگی کے لئے امید کھو دیا</string>
    <string name="instforoneneardeath">موت کے قریب ایک کے لئے ہدایات</string>
    <string name="affectedcalamity">جب مصیبت سے متاثر ہوتا ہے</string>
    <string name="closingeyesofdeceased">جب مردہ کی آنکھوں کو بند کردیں</string>
    <string name="atfuneral">جنازہ میں</string>
    <string name="market">مارکیٹ میں داخل ہونے پر</string>
    <string name="wakedua1">اَلْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذي أَحْيَانَا بَعْدَ مَا أَمَاتَنَا وَإِلَيْهِ النُّشُورُ</string>
    <string name="tr1">تمام تعریف اللہ تعالی کے لئے ہے جو ہمیں اس سے لے کر زندگی بخشنے کے بعد اور اس کے لئے قیامت کا ہے.</string>
    <string name="tc2">لا إلهَ إلاّ اللّه وحدَهُ لا شريكَ لهُ، لهُ المُلْـكُ ولهُ الحَمْـد، يُحْيـي وَيُميـتُ وَهُوَ حَيٌّ لا يَمـوت، بِيَـدِهِ الْخَـيْرُ وَهوَ على كلّ شيءٍ قدير</string>
    <string name="trcase2">کسی بھی پارٹنر کے بغیر اللہ تعالی کے سوا عبادت کرنے کا کوئی حق نہیں ہے، اس کے ساتھ ہی وہ تمام حاکمیت اور تعریف ہے. وہ زندگی دیتا ہے اور موت کا سبب دیتا ہے، اور وہ زندہ ہے اور مر نہیں کرتا. اس کے ہاتھ میں سب اچھا ہے اور وہ ہر چیز پر غالب ہے.</string>
    <string name="dc1">اَلْحَمْدُ لِلّٰہِ الَّذِیْ کَسَانِیْ ھٰذَا وَرَزَقَنِیْہِ مِنْ غَیْرِ حَوْلٍ مِّنِّیْ وَلَاقُوَّةٍ۔</string>
    <string name="tc1">سب تعریف اللہ تعالی کے لئے ہے جس نے مجھے اس لباس کے ساتھ لباس پہنچایا ہے اور اسے میرے لئے فراہم کیا ہے، اپنے آپ سے کوئی طاقت نہیں ہے.</string>
    <string name="dc3">تُبْلِي وَيُخْلِفُ اللَّهُ</string>
    <string name="tc3">اللہ تعالی آپ کی زندگی کو بڑھا دے تاکہ اس لباس پرانے ہو اور اللہ اس کے بعد آپ کو دوسرے لباس دے.</string>
    <string name="dc4">بِسْمِ الله</string>
    <string name="tc4">اللہ کے نام پر.</string>
    <string name="dc5">(بِسْمِ الله ) اللّهُـمَّ إِنِّـي أَعـوذُ بِـكَ مِـنَ الْخُـبْثِ وَالْخَبائِث</string>
    <string name="tc5">(اللہ کے نام پر). اے اللہ! میں تم سب کو برائیوں اور برائیوں سے پناہ دیتا ہوں.</string>
    <string name="dc6">غُفْـرانَك</string>
    <string name="tc6">میں بخشش کے لئے آپ (اللہ) سے پوچھتا ہوں.</string>
    <string name="tc7">بِسْمِ الله</string>
    <string name="tc7ac">اللہ کے نام پر</string>
    <string name="dc8">هَدُ أَنْ لا إِلَـهَ إِلاّ اللهُ وَحْدَهُ لا شَريـكَ لَـهُ وَأَشْهَدُ أَنَّ مُحَمّـداً عَبْـدُهُ وَرَسـولُـه</string>
    <string name="tc8">میں گواہی دیتا ہوں کہ اللہ کے علاوہ کسی اور کے بغیر صرف عبادت کرنے کا حق نہیں ہے، اور میں گواہی دیتا ہوں کہ محمد اس کے غلام اور رسول ہے.</string>
    <string name="dc9">ِسْمِ اللهِ ، تَوَكَّلْـتُ عَلى اللهِ وَلا حَوْلَ وَلا قُـوَّةَ إِلاّ بِالله</string>
    <string name="tc9">اللہ کے نام میں، میں اللہ پر میرا اعتماد رکھتا ہوں، اور اللہ کے سوا کوئی طاقتور طاقت نہیں ہے.</string>
    <string name="dc10">بِسْـمِ اللهِ وَلَجْنـا، وَبِسْـمِ اللهِ خَـرَجْنـا، وَعَلـى رَبِّنـا تَوَكّلْـنا</string>
    <string name="tc10">اللہ کے نام میں ہم داخل ہوتے ہیں اور اللہ کے نام میں ہم چھوڑ دیتے ہیں، اور ہمارے رب پر ہمارا اعتماد ہے.</string>
    <string name="dc11">عوذُ باللهِ العَظيـم وَبِوَجْهِـهِ الكَرِيـم وَسُلْطـانِه القَديـم مِنَ الشّيْـطانِ الرَّجـيم،[ بِسْـمِ الله، وَالصَّلاةُ] [وَالسَّلامُ عَلى رَسولِ الله]، اللّهُـمَّ افْتَـحْ لي أَبْوابَ رَحْمَتـِك</string>
    <string name="tc11">میں اللہ کے ساتھ پناہ رکھتا ہوں، سپریم اور اس کے نزدیک چہرہ، اور اس کے ابلیس شیطان کے اختیار سے. اللہ تعالی کے نام پر، اللہ کے رسول صلی اللہ علیہ وآله وسلم اور سلامتی. اے اللہ، میرے لئے اپنی رحمت کے دروازے کھول.</string>
    <string name="dc12">عوذُ باللهِ العَظيـم وَبِوَجْهِـهِ الكَرِيـم وَسُلْطـانِه القَديـم مِنَ الشّيْـطانِ الرَّجـيم،[ بِسْـمِ الله، وَالصَّلاةُ] [وَالسَّلامُ عَلى رَسولِ الله]، اللّهُـمَّ افْتَـحْ لي أَبْوابَ رَحْمَتـِك</string>
    <string name="tc12">میں اللہ کے ساتھ پناہ رکھتا ہوں، سپریم اور اس کے نزدیک چہرہ، اور اس کے ابلیس شیطان کے اختیار سے. اللہ تعالی کے نام پر، اللہ کے رسول صلی اللہ علیہ وآله وسلم اور سلامتی. اے اللہ، میرے لئے اپنی رحمت کے دروازے کھول.</string>
    <string name="dc13">بِسمِ الله وَالصّلاةُ وَالسّلامُ عَلى رَسولِ الله، اللّهُـمَّ إِنّـي أَسْأَلُكَ مِـنْ فَضْـلِك، اللّهُـمَّ اعصِمْنـي مِنَ الشَّيْـطانِ الرَّجـيم</string>
    <string name="tc13">اللہ تعالی کے نام پر، اللہ کے رسول صلی اللہ علیہ وآله وسلم اور سلامتی. اے اللہ، میں آپ سے اپنے حق سے دعا کرتا ہوں. اے اللہ، مجھ پر لعنت کرو شیطان سے.</string>
    <string name="dc14">اللّهُـمَّ رَبَّ هَذِهِ الدّعْـوَةِ التّـامَّة وَالصّلاةِ القَـائِمَة آتِ محَـمَّداً الوَسيـلةَ وَالْفَضـيلَة وَابْعَـثْه مَقـامـاً مَحـموداً الَّذي وَعَـدْتَه إِنَّـكَ لا تُـخْلِفُ الميـعاد</string>
    <string name="tc14">اے اللہ، اس کامل کال کا مالک اور اس نماز کا مال ادا کرنے کے لئے، محمد اللیلہ اور الفتحہ کو عطا فرما اور اسے ایک تعریف شدہ پلیٹ فارم پر بھیجے جس نے تم نے وعدہ کیا ہے. بے شک، آپ اپنے وعدے میں کبھی ناکام نہیں ہوسکتے.  اللیلہ: جنت میں ایک سٹیشن. الفتحہ: باقی مخلوق کے اوپر ایک درجہ. تعریف شدہ پلیٹ فارم: جس میں تمام مخلوقات ان کی تعریف کریں گے، تاکہ اکاؤنٹ کے بارے میں جلد سے جلد لانے اور لمبی موقف سے یا شفاعت کے کردار سے نجات ملے.</string>
    <string name="dc15">اللّهُـمَّ باعِـدْ بَيـني وَبَيْنَ خَطـايايَ كَما باعَدْتَ بَيْنَ المَشْرِقِ وَالمَغْرِبْ ، اللّهُـمَّ نَقِّنـي مِنْ خَطايايَ كَمـا يُـنَقَّى الثَّـوْبُ الأَبْيَضُ مِنَ الدَّنَسْ ، اللّهُـمَّ اغْسِلْنـي مِنْ خَطايـايَ بِالثَّلـجِ وَالمـاءِ وَالْبَرَد</string>
    <string name="tc15">اے اللہ! کتنا کامل ہے، اور میں آپ کی تعریف کرتا ہوں. آپ کا نام مبارک ہو، اور اونچا آپ کی حیثیت رکھتا ہے اور آپ کے سوا کسی کی عبادت کرنے کا کوئی حق نہیں ہے.</string>
    <string name="dc16">سُبْـحانَ رَبِّـيَ الْعَظـيم . (ثلاثاً)</string>
    <string name="tc16">میرا رب کتنا اچھا ہے، سپریم. (تین بار)</string>
    <string name="dc17">سَمِـعَ اللهُ لِمَـنْ حَمِـدَه</string>
    <string name="tc17">اللہ تعالی اس کی تعریف کرے جو اس کی تعریف کرے.    یہ دعوی بڑھتی ہوئی ہے.</string>
    <string name="dc18">سُبْـحانَ رَبِّـيَ الأَعْلـى . (ثلاثاً )</string>
    <string name="tc18">میرا رب کتنا کامل ہے، سب سے زیادہ. (تین بار)</string>
    <string name="dc19">رَبِّ اغْفِـرْ لي ، رَبِّ اغْفِـرْ لي</string>
    <string name="tc19">میرا پروردگار معاف فرما، میرا رب مجھے بخش دو</string>
    <string name="dc20">سَجَدَ وَجْهِيَ لِلَّذِي خَلَقَهُ، وَشَقَّ سَمْعَهُ وَبَصَرَهُ، بِحَوْلِهِ وَقُوَّتِهِ، فَتَبَارَكَ اللهُ أَحسَنُ الْخَالِقِي</string>
    <string name="tc20">میرا منہ سجدہ کرنے سے پہلے سجدہ ہوا جس نے اسے پیدا کیا اور اس کی قدرت اور قدرت کی طرف سے سننے اور اس کی تعلیمات کو نکال لیا. لہذا اللہ سبحانہ وتعالی کا بہترین فضل ہے.</string>
    <string name="dc21">التَّحِيّـاتُ للهِ وَالصَّلَـواتُ والطَّيِّـبات ، السَّلامُ عَلَيـكَ أَيُّهـا النَّبِـيُّ وَرَحْمَـةُ اللهِ وَبَرَكـاتُه ، السَّلامُ عَلَيْـنا وَعَلـى عِبـادِ كَ الصَّـالِحـين . أَشْـهَدُ أَنْ لا إِلـهَ إِلاّ الله ، وَأَشْـهَدُ أَنَّ مُحَمّـداً عَبْـدُهُ وَرَسـولُه</string>
    <string name="tc21">عائشہ اللہ تعالی کے لئے ہے. عبادت اور نیک اعمال کے تمام اعمال اس کے لئے ہیں. آپ صلی اللہ علیہ و آلہ وسلم پر سلام اور رحمت اور اللہ کی برکتیں. سلام ہم پر اور اللہ کے نیک بندوں پر سلام. میں گواہی دیتا ہوں کہ اللہ کے سوا کسی کی عبادت کرنے کا کوئی حق نہیں ہے اور میں گواہ کرتا ہوں کہ محمد اس کے غلام اور رسول ہے.    الہی آیت: تمام الفاظ جو اللہ کی تسبیح کا اشارہ کرتے ہیں. اس کی دائمی وجود، ان کی کمال اور ان کی حاکمیت.</string>
    <string name="dc22">اللّهُـمَّ صَلِّ عَلـى مُحمَّـد، وَعَلـى آلِ مُحمَّد، كَمـا صَلَّيـتَ عَلـىإبْراهـيمَ وَعَلـى آلِ إبْراهـيم، إِنَّكَ حَمـيدٌ مَجـيد ، اللّهُـمَّ بارِكْ عَلـى مُحمَّـد، وَعَلـى آلِ مُحمَّـد، كَمـا بارِكْتَ عَلـىإبْراهـيمَ وَعَلـى آلِ إبْراهيم، إِنَّكَ حَمـيدٌ مَجـيد
</string>
    <string name="tc22">اے اللہ، محمد صلی اللہ علیہ وآلہ وسلم کے پیروکاروں اور محمد صلی اللہ علیہ وآلہ وسلم کے بھیجۓ، جیسا کہ آپ نے ابراہیمی اور ابراہیم کے پیروکاروں پر نماز پڑھی. بے شک، تم تعریف اور عظمت سے بھرا ہو. اے اللہ، محمد صلی اللہ علیہ وسلم اور محمد صلی اللہ علیہ وآلہ وسلم پر برکت نازل کرو، جیسا کہ آپ نے ابراہیم صلی اللہ علیہ وآلہ وسلم اور ابراہیمی کے خاندان پر بھیجا. بے شک تم تعریف اور عظمت سے بھرپور ہو. نماز پڑھو. اس کی تعریف کرو اور اس سے بلند اور بلندیوں میں سے بلند کرو. (ال) اس کی وسیع تر معنی میں ترجمہ کیا گیا ہے: کچھ علماء یہ سمجھتے ہیں کہ یہاں معنی زیادہ مخصوص ہے اور اس کا مطلب یہ ہے کہ: اس کے خاندان کے درمیان ان کے پیروکار. </string>
    <string name="dc23">اللّهُـمَّ إِنِّـي أَعـوذُ بِكَ مِـنْ عَذابِ القَـبْر، وَمِـنْ عَذابِ جَهَـنَّم، وَمِـنْ فِتْـنَةِ المَحْـيا وَالمَمـات، وَمِـنْ شَـرِّ فِتْـنَةِ المَسيحِ الدَّجّال</string>
    <string name="tc23">اے اللہ، میں قبر کے عذاب سے آگ کے عذاب سے پناہ لوں گا، زندگی اور موت کی آزمائش اور مصیبت الجہجال کی برائی کی تکلیف سے.</string>
    <string name="dc24">أَسْـتَغْفِرُ الله . (ثَلاثاً) اللّهُـمَّ أَنْـتَ السَّلامُ ، وَمِـنْكَ السَّلام ، تَبارَكْتَ يا ذا الجَـلالِ وَالإِكْـرام</string>
    <string name="tc24">میں اللہ کے بخشش کے لئے پوچھتا ہوں. (تین دفعہ) اے اللہ، آپ سلام ہیں اور آپ سے آپ کو سلامتی ہے، مبارک ہو آپ، اے عظمت و عزت کے مالک. AS-Salam: ایک کون جو تمام خرابیوں اور کمی سے آزاد ہے.</string>
    <string name="dc25">اللّهُـمَّ إِنِّـي أَسْتَخيـرُكَ بِعِاْـمِك، وَأسْتَقْـدِرُكَ بِقُـدْرَتِـك، وَأَسْـألُـكَ مِنْ فَضْـلِكَ العَظـيم، فَإِنَّـكَ تَقْـدِرُ وَلا أَقْـدِر، وَتَـعْلَـمُ وَلا أَعْلَـم، وَأَنْـتَ عَلاّمُ الغُـيوب، اللّهُـمَّ إِنْ كُنْـتَ تَعْـلَمُ أَنَّ هـذا الأمْـرَ- وَيُسَـمِّي حاجَتَـه - خَـيْرٌ لي في دينـي وَمَعـاشي وَعاقِـبَةِ أَمْـري، فَاقْـدُرْهُ لي وَيَسِّـرْهُ لي ثـمَّ بارِكْ لي فيـه، وَإِنْ كُنْـتَ تَعْـلَمُ أَنَّ هـذا الأمْـرَ شَـرٌ لي في دينـي وَمَعـاشي وَعاقِـبَةِ أَمْـري، فَاصْرِفْـهُ وَاصْرِفْني عَنْـهُ وَاقْـدُرْ لي الخَـيْرَ حَيْـثُ كانَ ثُـمَّ أَرْضِـني بِـه</string>
    <string name="tc25">جابر بن عبد اللہ (ر) کے اختیار پر انہوں نے کہا کہ: نبی صلی اللہ علیہ و آلہ وسلم ہمیں ہدایت دیتا ہے کہ ہم اپنی تمام تشویشوں میں رہنمائی کے لئے نماز ادا کریں، جیسے کہ وہ ہمیں قران سے ایک باب سکھائیں گے. انہوں نے کہا کہ اگر آپ میں سے کوئی ایک معاملہ کرنا چاہتا ہے تو پھر دو نماز ادا کرنا (دو رکعت نفلاہلہ) نماز ادا کرنا اور اس کے بعد دعا کرنا چاہئے.</string>
    <string name="dc26">أَمْسَيْـنا وَأَمْسـى المـلكُ لله وَالحَمدُ لله ، لا إلهَ إلاّ اللّهُ وَحدَهُ لا شَريكَ لهُ، لهُ المُـلكُ ولهُ الحَمْـد، وهُوَ على كلّ شَيءٍ قدير ، رَبِّ أسْـأَلُـكَ خَـيرَ ما في هـذهِ اللَّـيْلَةِ وَخَـيرَ ما بَعْـدَهـا ، وَأَعـوذُ بِكَ مِنْ شَـرِّ هـذهِ اللَّـيْلةِ وَشَرِّ ما بَعْـدَهـا ، رَبِّ أَعـوذُبِكَ مِنَ الْكَسَـلِ وَسـوءِ الْكِـبَر ، رَبِّ أَعـوذُبِكَ مِنْ عَـذابٍ في النّـارِ وَعَـذابٍ في القَـبْر .</string>
    <string name="tc26">صبح میں</string>
    <string name="dc27">{اللّهُ لاَ إِلَـهَ إِلاَّ هُوَ الْحَيُّ الْقَيُّومُ لاَ تَأْخُذُهُ سِنَةٌ وَلاَ نَوْمٌ لَّهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الأَرْضِ مَن ذَا الَّذِي يَشْفَعُ عِنْدَهُ إِلاَّ بِإِذْنِهِ يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلاَ يُحِيطُونَ بِشَيْءٍ مِّنْ عِلْمِهِ إِلاَّ بِمَا شَاء وَسِعَ كُرْسِيُّهُ السَّمَوَاتِ وَالأَرْضَ وَلاَ يَؤُودُهُ حِفْظُهُمَا وَهُوَ الْعَلِيُّ الْعَظِيمُ }</string>
    <string name="tc27">نبی صلی اللہ علیہ وسلم نے بھی کہا:  جب آپ سونے کے بارے میں آتے ہیں تو آیات الرسسی (پاؤں پھیرنے والی آیت، باب 2: 255) وہاں تک کہ آیت کے اختتام تک وہاں سے آپ کی حفاظت ہوگی. اللہ سبحانہ وتعالی نے صبح تک آپ کے قریب کوئی شیطان نہیں ڈالا.</string>
    <string name="dc28">لا إِلَهَ~َ إِلاَّ اللَّهُ الوَاحِدُ القَهَّارُ، رَبُّ السَّمَوَاتِ وَالأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا، العَزِيْزُ الغَفَّارُ</string>
    <string name="tc28">عائشہ بیان کرتے ہیں کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ وآلہ وسلم نے رات کو کہا کہ اگر وہ نیند کے دوران بدل گیا تو: اللہ کے سوا کوئی بھی عبادت نہیں کرنے کا حق ہے، ایک، اے ایل، قہہر. آسمانوں اور زمین کا مالک اور ان سب کے درمیان، بہت زیادہ بخشش، زیادہ بخشنے والا .القہر: ایک جس نے تمام مخلوق کو تقسیم کیا ہے اور جس کی تمام تخلیق اس کے ماتحت ہیں. تمام حرکتیں اس کی مرضی کے مطابق ہوتی ہیں.</string>
    <string name="dc29">أَعُوْذُ بِكَلِمَاتِ اللَّهِ التَّامَّاتِ مِنْ غَضَبِه ِِ وَعِقَابِهِ، وَشَرِّ عِبَادِه ِِ وَمِنْ هَمَزَاتِ الشَّيْاطِيْنِ وَأَنْ يَحْضُرُوْنَ.</string>
    <string name="tc29"> میں اپنے غضب اور عذاب سے، اور اپنے بندوں کی برائی سے، اور شیطانوں کی پاگلپن اور ظاہری شکل سے اللہ کے کامل الفاظ میں پناہ رکھتا ہوں. </string>
    <string name="dc30">ينفث عن يساره (ثلاثا) يستعيذ بالله من الشيطان ومن شر ما رأى (ثلاث مرات) لا يحدث بها أحدا. يتحول عن جنبه الذي كان عليه. يَنْفُثُ عَنْ يَسَارِهِ (ثَلاثاً) يَسْتَعِيْذُ بِاللهِ مِنَ الشَّيْطَانِ وَمِنْ شَرِّ مَا رَأَى (ثَلاثَ مَرَّاتٍ) لا يُحَدِّثُ بِهَا أَحَداً. يَتَحَوَّلُ عَنْ جَنْبِهِ الَّذِي كَانَ عَلَيْهِ.</string>
    <string name="tc30"> صادق خواب اللہ کی طرف سے ہے اور برا خواب شیطان کی طرف سے ہے، لہذا اگر کسی کو کسی چیز کو دیکھتا ہے جسے چاہے تو اسے صرف اس سے تعلق رکھتا ہے جسے وہ پیار کرتا ہے</string>
    <string name="dc31">اللَّهُمَّ إِنِّي أَعُوْذُ بِرِضَاكَ مِنْ سَخَطِكَ، وَبِمُعَافَاتِكَ مِنْ عُقُوْبَتِكَ، وَأَعُوْذُ بِكَ مِنْكَ، لا أُحْصِي ثَنَاءً عَلَيْكَ، أَنْتَ كَمَا أَثْنَيْتَ عَلَى نَفْسِكَ</string>
    <string name="tc31">اے اللہ، میں تمہاری خوشی میں اپنی ناپسندی سے پناہ رکھتا ہوں اور تمہاری سزا سے تمہاری بخشش میں ہوں اور میں تم سے پناہ لوں گا. میں آپ کی تعریف نہیں کر سکتا. آپ جیسے ہی آپ نے اپنی تعریف کی ہے.</string>
    <string name="dc32">سَبِّحِ اِسْمَ رَبِّكَ الأَعْلَى (قُلْ يَا أَيُّهَا الكَافِرُوْنَ…) (قُلْ هُوَ اللهُ أَحَدٌ…) سبْحَانَ المَلِكِ القُدُّوْسِ (ثَلاثَ مَرَّات) وَالثَّالِثَةُ يَجْهَرُ بِهَا وَيَمُدُّ بِهَا صَوْتَهُ، [ رَبِّ المَلائِكَةِ وَالرُّوْحِ]</string>
    <string name="tc32">البتہ نماز سورہ کے دوران رسول اللہ صلی اللہ علیہ وآله وسلم نے مندرجہ ذیل باب پڑھیں گے: [الالاء]، [الاففیرون]، [الخلص] سلام سلام کرنے کے بعد وہ تین بار دعا کرے گا:  کتنا کامل بادشاہ، مقدس ایک ہے. (تین بار) .وہ تیسری دفعہ اپنی آواز بلند کرے گا، اس کا خاتمہ کریں اور شامل کریں:  زاویہ اور روح کے رب. </string>
    <string name="dc33">اللَّهُمَّ إِنِّي أَعُوْذُ بِكَ مِنَ الهَمِّ وَالحُزْنِ، وَالعَجْزِ وَالكَسَلِ وَالبُخْلِ وَالجُبْنِ، وَضَلْعِ الدَّيْنِ وَغَلَبَةِ الرِّجَالِ</string>
    <string name="tc33">اے اللہ، میں آپ پریشان اور غم، کمزوری اور آزمائش، بدقسمتی اور غصے، قرضوں کا بوجھ اور مردوں کی طرف سے طاقتور ہونے سے پناہ لینا چاہتا ہوں.</string>
    <string name="dc34">لا إِلَهََ إِلاَّ اللهُ العَظِيْمُ الحَلِيْمُ، لا إِلَهََ إِلاَّ اللهُ رَبُّ العَرْشِ العَظِيْمِ، لا إِلَهَ~َ إِلاَّ اللهُ رَبُّ السَّمَوَاتِ وَرَبُّ الأَرْضِ وَرَبُّ العَرْشِ الكَرِيْمِ</string>
    <string name="tc34">خدا کے سوا کسی کے سوا کوئی عبادت نہیں کرنے کا حق ہے. خدا کے سوا زبردست تخت کا مالک سوا کوئی عبادت کرنے کا حق نہیں ہے. خدا کے علاوہ آسمانوں کا مالک، زمین کا مالک اور عظیم عہد کا مالک ہے، سوا کوئی عبادت نہیں کرنے کا حق ہے.</string>
    <string name="dc35">اللَّهُمَّ إِنَّا نَجْعَلُكَ فِي نُحَورِهِمْ، وَنَعُوْذُ بِكَ مِنْ شُرُوْرِهِمْ</string>
    <string name="tc35">اے اللہ، ہم ان سے پہلے آپ کو رکھتا ہے اور ہم ان کو برائی سے پناہ دیتے ہیں.</string>
    <string name="dc36">يَقُوْلُ: آمَنْتُ بِاللهِ وَرُسُلِهِ</string>
    <string name="tc36">کسی کو یہ کہنا چاہئے کہ  میں نے اللہ اور اس کے رسول صلی اللہ علیہ وسلم پر یقین کیا ہے. </string>
    <string name="dc37">اللَّهمَّ اكْفِنِي بِحَلالِكَ عَنْ حَرَامِكَ، وَأَغْنِنِي بِفَضْلِكَ عَمَّنْ سِوَاكَ</string>
    <string name="tc37">اے اللہ! جو میرے لئے کافی حلال ہے، جیسا کہ غیر قانونی ہے، اور میرے فضل سے دوسروں کی ضرورت ہے.</string>
    <string name="dc38">أعوذ بالله من الشيطان الرجيم واتفل على يسارك ( ثلاثا )</string>
    <string name="tc38">عثمان ابن الاس نے بیان کیا: میں نے کہا اے اللہ کے رسول، یقینا شیطان میرے درمیان اور میری نماز پڑھتا ہے اور مجھے پڑھنا پڑھتا ہے  رسول اللہ صلی اللہ علیہ و آلہ وسلم نے جواب دیا کہ یہ شیطان خان خان کا نام ہے اگر آپ اس کی موجودگی کو سمجھتے ہیں تو اس سے اللہ تعالی کی پناہ طلب کریں اور اپنی بائیں طرف تین دفعہ پھینک دیں.</string>
    <string name="dc39">اللَّهمَّ لا سَهْلَ إِلاَّ مَا جَعَلتَه ُُ سَهْلا، ً وَأَنْتَ تَجْعَلُ الحَزَنَ إِذَا شِئْتَ سَهْلا</string>
    <string name="tc39">اے اللہ، اس کے سوا کوئی آسانی نہیں ہے جس نے آپ کو آسان بنا دیا ہے، اور اگر آپ چاہیں تو، آپ کو مشکل بناؤ.</string>
    <string name="dc40">ما من عبد يذنب ذنبا فيحسن الطهور، ثم يقوم فيصلي ركعتين، ثم يستغفر الله إلا غفر الله له</string>
    <string name="tc40"> کسی بھی خادم جو گناہ کرتا ہے اور اس کے نتیجے میں، غفلت کرتا ہے، نماز کے دو یونٹ (یعنی دو رکعت) کی دعا کرتی ہے اور پھر اللہ کی بخشش طلب کرتا ہے، اللہ اسے معاف کرے گا. </string>
    <string name="dc41">الإستعاذة بالله منه</string>
    <string name="tc41">اس سے پناہ طلب کرنا</string>
    <string name="dc42">حَسْبِيَ اللَّهُ وَنِعْمَ الوَكِيْلُ</string>
    <string name="tc42"> میرے لئے اللہ کافی ہے، اور ایک ٹرسٹ (وہ ہے) کس طرح ٹھیک ہے. </string>
    <string name="dc43">كان رسول الله صلى الله عليه وسلم يعوذ الحسن والحسين:أُعِيْذُكُمَا بِكَلِمَاتِ اللَّهِ التَّامَّةِ، مِنْ كُلِّ شَيْطَان ٍ وَهَامَّة، ٍ وَمِنْ كُلِّ عَيْن ٍ لامَّة</string>
    <string name="tc43">ابن عباس سے متعلق ہے کہ رسول اللہ صلی اللہ علیہ و آلہ وسلم نے اللہ تعالی کی حفاظت کے لئے حسن اور امام حسین علیہ السلام کی تعریف کی اور کہا:  میں آپ کو ہر شیطان، بنیمین، اور ہر برے آنکھوں سے اللہ کے کامل الفاظ کی حفاظت کے لئے تعریف کرتا ہوں.  </string>
    <string name="dc44">لا بَأْسَ طَهُوْر ٌ إِنْ شَاءَ ال</string>
    <string name="tc44">جب نبی صلی اللہ علیہ وآلہ وسلم بیمار شخص میں داخل ہو جائیں گے تو وہ کہیں گے:  متفق نہ ہو، اگر وہ چاہے تو بیماری پاک ہو جائے. </string>
    <string name="dc45">قَالَ صَلَّى اللهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ: \" إِذَا عَادَ الرَّجُلُ أَخَاهُ المُسْلِمَ مَشَى فِي خِرَافَةِ الجَنَّةِ حَتَّى يَجْلِسَ فَإِذَا جَلَسَ غَمَرَتْهُ الرَّحْمَةُ، فَإِنْ كَانَ غُدْوَةً صَلَّى عَلَيْهِ سَبْعُوْنَ أَلْفَ مَلَكٍ حَتَّى يُمْسِيَ، وَإِنْ كَانَ مَسَاءً صَلَّى عَلَيْهِ سَبْعُوْنَ أَلْفَ مَلَكٍ حَتَّى يُصْبِحَ</string>
    <string name="tc45">علی ابن ابی طالاب (رح) سے متعلق ہے کہ انہوں نے رسول اللہ صلی اللہ علیہ وآلہ وسلم کو سنا کہ:  اگر کوئی شخص اس کے بیمار مسلم بھائی سے دعا کرتا ہے، تو وہ جنت کے پھلوں کو جب تک بیٹھتا ہے، وہ بیٹھتا ہے کہ وہ رحم میں پھنسا جاتا ہے، اور اگر یہ صبح تھا تو سترہ ہزار زاویہ شام تک اس پر نماز پڑھتے ہیں، اور یہ شام میں تھا تو، ستر ہزار زاویے صبح تک ان پر نمازیں بھیجتے ہیں.</string>
    <string name="dc46">اللَّهمَّ اغْفِرْ لِي وَارْحَمْنِي وَأَلْحِقْنِي بِالرَّفِيْقِ الأَعْلَى</string>
    <string name="tc46"> اے اللہ، مجھے بخش دو، مجھ پر رحم کرو اور مجھ سے اعلی صحابہ کے ساتھ متحد کرو. قرآن کریم، باب 4، آیت 69</string>
    <string name="dc47">لا إِلَهََ إِلاَّ ال</string>
    <string name="tc47">بیماری کے ارد گرد لوگ اسے ہدایت اور حوصلہ افزائی کرنے کے لئے حوصلہ افزائی کرنا چاہئے. وہ جس کے آخری الفاظ ہیں:  اللہ کے سوا کوئی عبادت کرنے کا حق نہیں ہے. جنت میں داخل ہو جائے گا.</string>
    <string name="dc48">إِنَّا للهِ وَإِنَّا إِلَيْهِ رَاجِعُوْنَ، اللَّهمَّ أْجُرْنِي فِي مُصِيْبَتِي، وَاخْلُفْ لِي خَيْرا ً مِنْهَا</string>
    <string name="tc48"> اللہ کے لئے ہمارا تعلق ہے اور اس کے ساتھ ہماری واپسی ہے. اللہ، مجھے اپنی مصیبت کے لۓ بدلہ دے گا اور اسے بہتر بنانے کے لۓ مجھے تبدیل کردیں. </string>
    <string name="dc49">اللَّهمَّ اغْفِرْ لِ-فُلان ٍ بِاسْمِهِ- وَارْفَعْ دَرَجَتَه ُُ فِي المَهْدِيِّيْنَ، وَاخْلُفْهُ فِي عَقِبِه ِِ فِي الغَابِرِيْنَ، وَاغْفِرْ لَنَا وَلَه ُُ يَا رَبَّ العَالَمِيْنَ، وَافْسَحْ لَه ُُ فِي قَبْرِه ِِ وَنَوِّرْ لَه ُُ فِيْهِ</string>
    <string name="tc49">اے اللہ، بخش دو (مقتول کے نام کا ذکر کریں) اور سیدھا راستہ میں اپنا درجہ بلند کرو اور اس کے جانشین رہو جس نے اس کے پیچھے چھوڑ دیا ہے، اور ہمیں دنیا کے رب کو بخش دو. اس کی قبر کو وسیع کرو اور اس کے لئے روشن کرو.</string>
    <string name="dc50">اللَّهمَّ اغْفِرْ لَه ُُ وَارْحَمْهُ، وَعَافِه ِِ وَاعْفُ عَنْهُ، وَأَكْرِمْ نُزُلَهُ، وَوَسِّعْ مُدْخَلَهُ، وَاغْسِلْهُ بِالمَاءِ وَالثَّلْجِ وَالبَرَدِ، وَنَقِّه ِِ مِنَ الخَطَايَا كَمَا نَقَّيْتَ الثَّوْبَ الأَبْيَضَ مِنَ الدَّنَسِ، وَأَبْدِلْهُ دَاراً خَيْرا ً مِنْ دَارِهِ، وَأَهْلاً خَيْرا ً مِنْ أَهْلِهِ، وَزَوْجَاً خَيْرا ً مِنْ زَوْجِهِ، وَأَدْخِلْهُ الجَنَّةَ، وَأَعِذْهُ مِنْ عَذَابِ القَبْرِ وَعَذَابِ النَّار</string>
    <string name="tc50">اے اللہ، اس پر رحم کرو اور رحم کرو، اسے عذر کرو اور اس کی معافی کرو اور عزت مند اپنے استقبال کرو. ان کے اندراج کو بڑھو، اور اسے پانی، برف اور برف کے ساتھ صاف کریں، اور اس کی پاکی سے پاک صاف لباس کے طور پر گٹھائی سے پاک ہو. ایک بہتر گھر کے لئے اپنے گھر کو تبادلہ کریں، اور اپنے خاندان کو بہتر خاندان کے لئے، اور ان کے شوہر کو بہتر شوہر کے لۓ. اسے جنت میں داخل کرو، قبر کی سزا سے اور آگ کی عذاب سے بچاؤ.</string>
    <string name="ablution_explain">یہ مندرجہ ذیل پر مبنی ہے: اللہ تعالی فرماتا ہے، اگر آپ جنسی طور پر خراب ہو جاتے ہیں تو خود کو پاک کردیں، غسل انجام دیں، اور وہ آپ کو حیض کے بارے میں پوچھتے ہیں. کہہ دو کہ: یہ ایک بیماری ہے، لہذا عورتوں کو اکیلے وقت چھوڑ دو اور ان میں نہ جاؤ جب تک کہ پاک ہو جائے، جب تک وہ غسل نہ کریں. صاف کرنے کا ثبوت یہ ہے کہ غسل کا مطلب اس آیت میں ہے، اے ایمان والو، نماز پڑھو جب تم ڈرتے ہو جب تک کہ تم جانتے ہو کہ تم کیا بولتے ہو اور نہ ہی جب غائب ہوتے ہو، جب سڑک پر سفر کرتے رہو، ٹیگٹاسیلا). اس سے ظاہر ہوتا ہے کہ غسل، تمام جسمانی حصوں کی دھونے کا مطلب ہے.</string>
    <string name="ghusl1">نبی صلی اللہ علیہ وسلم کی روایت کے مطابق، جس پر امن ہو، غسل کرنے کا صحیح طریقہ یہ ہے:</string>
    <string name="gusl2">01. دونوں ہاتھوں کو تین بار دھونا.</string>
    <string name="ghus3">02. نجی حصوں کو دھونا.</string>
    <string name="ghus4">03. مکمل وضو کرنا (جیسا کہ نماز کے لئے بنایا گیا تھا) نبی صلی اللہ علیہ وسلم نے اس کے غسل کے اختتام تک اس کے پاؤں دھونے سے تاخیر کیا تھا اگر وہ ایک ٹب کا استعمال کررہا تھا)</string>
    <string name="ghus05">04. ایک بار کے بال کے ذریعہ پانی کو پانی سے رجوع کریں، پانی کو بال کی جڑیں پہنچ جائیں،</string>
    <string name="ghus7">05. پورے جسم پر پانی ڈالو، دائیں جانب سے شروع، پھر بائیں، دھونے کے اندر دھونے، اندر اندر، انگلیوں کے اندر، اور جسم کے ہر حصے کو آسانی سے مسح کیا جا سکتا ہے.</string>
    <string name="ghus8">یہ حساب عائشہ کی مندرجہ ذیل رپورٹ پر مبنی ہے: جب نبی صلی اللہ علیہ وآلہ وسلم جن پر سلام ہو، اس کے غسل جنسی تعلقات کے بعد لے گئے، وہ اپنے ہاتھوں کو دھونے لگے گی. پھر وہ اپنے دائیں ہاتھ سے اپنے بائیں ہاتھ سے پانی ڈالے اور اپنے جسم سے نکال کر اپنے جسم کے جسم کو دھو لیں، نماز کے لۓ وضو کرنا، پانی لے لو اور اپنی انگلیوں کو اپنے بال کی جڑوں میں ڈال دیں تاکہ وہ دیکھ لیں کہ جلد گیلا ہے. اس کے سر پر تین بار اور اس کے باقی جسم کے اوپر پانی ڈالیں.</string>
    <string name="ghus9">ایک روایت میں یہ بیان کرتا ہے، اس نے اپنے ہاتھوں سے اپنے ہاتھوں کو رگڑنے کے لئے استعمال کیا جب تک کہ اس کا پانی اس کی جلد تک پہنچ جائے، اور پھر اس نے پانی کو تین بار ڈالا. یہ بھی اس سے متعلق ہے کہ اس نے کہا، جب پیغمبر نبی صلی اللہ علیہ وآلہ وسلم کے بعد غسل کرے تو کچھ پانی طلب کرے گا، جسے وہ اپنے سر کے دائیں طرف دھونے کے لۓ بائیں ہاتھ دھوے گا.</string>
    <string name="ghus10">اس کے بعد وہ دونوں ہاتھوں سے پانی لیتے ہیں اور اس کے سر پر ڈال دیں گے. مدینہ نے کہا، میں نے غسل انجام دینے کے لئے اللہ کے رسول کے لئے پانی نکال دیا. اس نے اپنے ہاتھوں کو دو یا تین بار دھویا، اور پھر اس نے اپنے دائیں ہاتھ سے اپنی بائیں طرف پانی ڈالا اور اپنے نجی حصوں کو دھویا، اپنے ہاتھوں کو زمین پر چھپا دیا، اس کے منہ اور ناک سے بچا، اپنے چہرے اور ہاتھ دھویا، اس کے سر کو دھونا اوقات، اس کے جسم پر پانی ڈال دیا، اور آخر میں اس کی جگہ سے منتقل کر دیا اور اس کے پاؤں دھویا. میں نے اسے تولیہ لایا، لیکن اس نے اسے نہیں لیا، کیونکہ اس نے اپنے ہاتھوں سے پانی کو ہٹا دیا.</string>
    <string name="wudu">چونکہ اسلام ہمیں یہ سکھاتا ہے کہ ارادے کسی عمل کی بنیاد بنتی ہے، یہ ضروری ہے کہ آپ Wudu انجام دینے سے قبل آپ اس کے لئے نیت یا ارادہ کریں. یہ زبانی کام نہیں ہوگا - آپ کو ذہنی طور پر اپنے آپ کو اس عمل کے لئے تیار کرنا ہوگا جو صاف اور صاف کرے.</string>
    <string name="wudu1">بسمی للہ ar-raḥmani ar-raḥmi (اللہ کا نام، سب سے زیادہ رحم، سب سے زیادہ رحم) کو پڑھتے ہیں.</string>
    <string name="wudu2">مکمل طور پر اپنے دائیں ہاتھ تین بار صاف پانی کے ساتھ دھویں، پھر بائیں طرف منتقل کریں اور دوبارہ کریں. دھونے کے بعد، ہاتھوں کے کسی بھی حصہ کو یاد نہ رکھنا، انگلیوں اور انگوٹھے کے درمیان دھویں.</string>
    <string name="wudu3">اپنے دائیں کھجور میں پانی لے لو اور اپنے منہ کو اس کے ساتھ کھینچو. مقصد پر پانی نگل مت، لیکن ہر وقت اسے پھینک دینا.</string>
    <string name="wudu4">آپ کے دائیں ہاتھ کا استعمال کرتے ہوئے، احتیاط سے اور آہستہ سے آپ کے نچوڑ میں پانی ڈال دیا، اس سے نمٹنے سے پہلے. یہ قدم تین بار انجام دیں.</string>
    <string name="wudu5">اچھی طرح سے اپنا چہرہ دھوئے، اپنے ماتھ پر بال لائن سے اور ایک کان سے ایک دوسرے سے. یہ مرحلہ بھی تین بار پیش کیا جانا چاہئے.</string>
    <string name="wudu6">اپنے دائیں ہاتھ سے شروع کریں. یہ پانی سے گیلی کریں اور اپنی کلائی سے آپ کی کلھ سے دھونا. تیسری بار پھر دو پھر آپ کے بائیں بازو کو بھی کریں.</string>
    <string name="wudu7">عام طور پر، مسع ایک چھوٹے سے پانی کے ساتھ، ایک مخصوص راستہ میں، ایک سر کے سر کی صفائی کے مذہبی عمل سے متعلق ہے. مسع کو انجام دینے کے لۓ، آپ کے ہاتھوں کو گیلے اور اپنے کھجور، فلیٹ، اپنے سر کے سب سے اوپر (جہاں بال لائن شروع ہوتی ہے) پر رکھیں. انہیں اپنی گردن کی پشت پر مسح کریں، اور پھر پھر سامنے آ جائیں. اب آپ کے پیچھے انگوٹھے ڈالنے کے بعد دونوں کانوں کے پیچھے گیلا. آپ کے انڈیکس اور درمیانی انگلیوں کا استعمال اپنے کانوں کے آگے اور پیچھے دھونا. مسہ صرف ایک بار کیا جاتا ہے.</string>
    <string name="wudu8">اپنے دائیں پاؤں سے شروع کرو. اس کے پیروں سے انگلیوں کے اوپر دھونا. اس بات کو یقینی بنائیں کہ آپ بھی اپنے پیروں کے درمیان دھونا. اپنے بائیں پاؤں کے ساتھ ایسا کرو. یاد رکھیں: Wudu ایک بار انجام دیا جاتا ہے، جب تک اسے باطل نہیں کیا جاسکتا ہے (لیکن اسے) دوبارہ انجام دیا جائے گا.</string>

    <!-- Generated by Automatic String Resource Translation
    --><!--          https://asrt.gluege.boerde.de
-->
</resources>