<resources>
    <!-- Generated by Automatic String Resource Translation
--><!--          https://asrt.gluege.boerde.de            
-->
    <string name="app_name">روزاني زندگي ۾ اسلام</string>
    <string name="WhenWakingUp">جڏهن بيڪ اپ</string>
    <string name="wearinggarment">جڏهن نئون ڪپڙا پائڻ</string>
    <string name="someonewearnewgar">چيو ويو آهي ته ڪنهن کي نئين ڪپڙا پائڻ</string>
    <string name="beforeundress">ان کان اڳ</string>
    <string name="beforetoilet">ترجيح داخل ٿيڻ کان پهرين</string>
    <string name="leavingtoilet">تبليغ ڪرڻ واريون ٿيڻ کانپوء</string>
    <string name="startablution">جڏهن وضو شروع ٿئي</string>
    <string name="completeablution">وضو ختم ٿيڻ تي</string>
    <string name="leavinghome">جڏهن گهر ڇڏڻ وقت</string>
    <string name="enteringhome">گهر داخل ٿيڻ تي</string>
    <string name="goingtomosque">جڏهن مسجد ڏانهن وڃي رهيو آهي</string>
    <string name="enteringmosque">مسجد ۾ داخل ٿيڻ تي</string>
    <string name="leavemosque">مسجد ڇڏڻ</string>
    <string name="azan">سان لاڳاپيل ڪرڻ لاء</string>
    <string name="aftertakbeer">نماز جو آغاز (Takbeer کان پوء)</string>
    <string name="rukooa">رووڻي دوران (ڇڪڻ)</string>
    <string name="risingrukoo">راجوء کان وڌندڙن تي</string>
    <string name="duringsujood">سماج جي دوران (سجدو)</string>
    <string name="betweensujood">ٻن بدڪ جي وچ ۾</string>
    <string name="afterrecquran">سورت قرآن شريف پڙهڻ کان پوء</string>
    <string name="tashahhud">تاشقه</string>
    <string name="aftertashahhud">تاشقند کان پوء دعا</string>
    <string name="beforesalam">آخر ۾ تاشقند کان پوء سلام</string>
    <string name="aftersalam">سلام کان پوء ياد آهي</string>
    <string name="istikhara">ايشورخار لاء دعائون</string>
    <string name="inmornandeve">جڙڻ ۽ شام ۾</string>
    <string name="beforesleeping">سمهڻ کان پهرين</string>
    <string name="duringturningnight">رات جو وقت ختم ٿيڻ دوران</string>
    <string name="feelingunrestsleep">سوچڻ وقت ننڊ ۾ بدامني ۽ خوف</string>
    <string name="upondream">خواب ڏسڻ تي</string>
    <string name="qunootalwitr">قونٽ الٽطر</string>
    <string name="aftersalamofwitr">ويتر جي سلام کان پوء</string>
    <string name="foranxiety">پريشاني ۽ ڳرو لاء</string>
    <string name="oneindistress">زخم ۾ هڪ لاء</string>
    <string name="encounteringenemy">۽ دشمن جو سامھون ٿيو</string>
    <string name="doubtinfaith">ايمان تي شڪ ڪرڻ تي</string>
    <string name="settleadebt">جڏهن هڪ قرض آباد ٿيندي</string>
    <string name="whisperinginprayer">جڏهن نماز يا تلاوت دوران گندي متاثر ٿيڻ کان متاثر ٿيو</string>
    <string name="affairsdifficult">خواجه جڏهن معاملن تي ڏکيو ٿي پوندو</string>
    <string name="sin">گناهه تي ڪم ڪندي</string>
    <string name="expelldevil">شيطان ۽ سندس وسوسن کي ختم ڪرڻ لاء</string>
    <string name="mishap">سجدو جڏهن ڪنهن حادثي سان ڀريل هجي يا هڪ مامري طرفان ختم ٿي وئي</string>
    <string name="childrenprotec">الله جي تحفظ تحت ٻارن کي رکڻ</string>
    <string name="visitingsic">جڏهن بيمار ڏسڻ لڳو</string>
    <string name="sickexcel">بيمارين جي زيارت جو اعزاز</string>
    <string name="losthopeforlife">بيمار جي لاء خواهش جو زندگيء لاء اميد گم ٿي</string>
    <string name="instforoneneardeath">موت جي ويجهو هڪ هدايتون</string>
    <string name="affectedcalamity">جڏهن مصيبت متاثر ٿي</string>
    <string name="closingeyesofdeceased">جڏهن مرڻ جي اکين کي بند ڪري</string>
    <string name="atfuneral">جنازي تي</string>
    <string name="market">جڏهن مارڪيٽ ۾ داخل ٿيو</string>
    <string name="wakedua1">اَلْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذي أَحْيَانَا بَعْدَ مَا أَمَاتَنَا وَإِلَيْهِ النُّشُورُ</string>
    <string name="tr1">سڀ ساراھ انھي الله لاء آھي جنھن کي اسان کي جياريو آھي ته ان کي اسان جي ۽ قيامت جي ڏينھن ئي جيئرو ٿي اٿڻ کانپوء.</string>
    <string name="tc2">لا إلهَ إلاّ اللّه وحدَهُ لا شريكَ لهُ، لهُ المُلْـكُ ولهُ الحَمْـد، يُحْيـي وَيُميـتُ وَهُوَ حَيٌّ لا يَمـوت، بِيَـدِهِ الْخَـيْرُ وَهوَ على كلّ شيءٍ قدير</string>
    <string name="trcase2">ان کانسواء ٻيو ڪو عبادت جو لائق نه آهي، ان کان سواء الله جو اڪيلو اڪيلو آهي، ان کان سواء ڪو عبادت جو لائق نه آهي. ھو زندگي گذاريندو آھي ۽ ماريندو آھي، ۽ اھو جيئرو آھي ۽ مرندو. هن جي هٿ ۾ تمام سٺو آهي ۽ هو هر شيء تي ختم ڪندو آهي.</string>
    <string name="dc1">اَلْحَمْدُ لِلّٰہِ الَّذِیْ کَسَانِیْ ھٰذَا وَرَزَقَنِیْہِ مِنْ غَیْرِ حَوْلٍ مِّنِّیْ وَلَاقُوَّةٍ۔</string>
    <string name="tc1">سڀ ساراھ خدا لاء آھي جنھن ھن ڪپڙي سان مون کي لباس ڏني آھي ۽ اھو مون لاء روزي ڏني آھي، مان پاڻ کان سواء طاقت ۽ نيت.</string>
    <string name="dc3">تُبْلِي وَيُخْلِفُ اللَّهُ</string>
    <string name="tc3">الله الله توهان جي زندگي کي ڊگهي ڪري ٿو ته هي لباس پراڻي بڻجي وڃي ۽ هن کان پوء توهان کي ٻين ڪپڙن ڏي.</string>
    <string name="dc4">بِسْمِ الله</string>
    <string name="tc4">الله جي نالي تي.</string>
    <string name="dc5">(بِسْمِ الله ) اللّهُـمَّ إِنِّـي أَعـوذُ بِـكَ مِـنَ الْخُـبْثِ وَالْخَبائِث</string>
    <string name="tc5">(الله جي نالي سان). اي الله آء اوھان کي بڇڙائي ۽ بڇڙائي کان پناھ وٺان ٿو.</string>
    <string name="dc6">غُفْـرانَك</string>
    <string name="tc6">آئون بخشش لاء توهان (الله) کان پڇان ٿو.</string>
    <string name="tc7">بِسْمِ الله</string>
    <string name="tc7ac">الله جي نالي تي</string>
    <string name="dc8">هَدُ أَنْ لا إِلَـهَ إِلاّ اللهُ وَحْدَهُ لا شَريـكَ لَـهُ وَأَشْهَدُ أَنَّ مُحَمّـداً عَبْـدُهُ وَرَسـولُـه</string>
    <string name="tc8">آء گواھ ڏيان ٿو ته رڳو ھڪڙو خدا کانسواء ٻئي ڪنھن جي عبادت ڪرڻ جو حق نه آھي، ۽ شاھدي ڏيان ٿو ته محمد پنھنجو ٻانھو ۽ پيغمبر آھي.</string>
    <string name="dc9">ِسْمِ اللهِ ، تَوَكَّلْـتُ عَلى اللهِ وَلا حَوْلَ وَلا قُـوَّةَ إِلاّ بِالله</string>
    <string name="tc9">الله جي نالي سان، منهنجو خدا تي ڀروسو رکي ٿو، ۽ الله سان گڏ ڪوئي به طاقت نه آهي.</string>
    <string name="dc10">بِسْـمِ اللهِ وَلَجْنـا، وَبِسْـمِ اللهِ خَـرَجْنـا، وَعَلـى رَبِّنـا تَوَكّلْـنا</string>
    <string name="tc10">الله جي نالي تي ۽ اسين الله جي نالي ۾ داخل ڪريون ٿا، ۽ اسان جي پالڻھار تي اسان تي ڀروسو رکون ٿا.</string>
    <string name="dc11">عوذُ باللهِ العَظيـم وَبِوَجْهِـهِ الكَرِيـم وَسُلْطـانِه القَديـم مِنَ الشّيْـطانِ الرَّجـيم،[ بِسْـمِ الله، وَالصَّلاةُ] [وَالسَّلامُ عَلى رَسولِ الله]، اللّهُـمَّ افْتَـحْ لي أَبْوابَ رَحْمَتـِك</string>
    <string name="tc11">آئون الله، سپريم ۽ هن جي ذات جي منهن سان پناهه ڏيان ٿو، ۽ هن کي شيطان شيطان کان سندس دائمي اختيار آهي. الله جي رسول ۽ صلي الله عليه وآلہ وسلم جي فرمانبرداري ۾. اي الله، مون لاء پنهنجي رحمت جي دروازن کي کوليو.</string>
    <string name="dc12">عوذُ باللهِ العَظيـم وَبِوَجْهِـهِ الكَرِيـم وَسُلْطـانِه القَديـم مِنَ الشّيْـطانِ الرَّجـيم،[ بِسْـمِ الله، وَالصَّلاةُ] [وَالسَّلامُ عَلى رَسولِ الله]، اللّهُـمَّ افْتَـحْ لي أَبْوابَ رَحْمَتـِك</string>
    <string name="tc12">آئون الله، سپريم ۽ هن جي ذات جي منهن سان پناهه ڏيان ٿو، ۽ هن کي شيطان شيطان کان سندس دائمي اختيار آهي. الله جي رسول ۽ صلي الله عليه وآلہ وسلم جي فرمانبرداري ۾. اي الله، مون لاء پنهنجي رحمت جي دروازن کي کوليو.</string>
    <string name="dc13">بِسمِ الله وَالصّلاةُ وَالسّلامُ عَلى رَسولِ الله، اللّهُـمَّ إِنّـي أَسْأَلُكَ مِـنْ فَضْـلِك، اللّهُـمَّ اعصِمْنـي مِنَ الشَّيْـطانِ الرَّجـيم</string>
    <string name="tc13">الله جي رسول ۽ صلي الله عليه وآلہ وسلم جي فرمانبرداري ۾. اي الله آء توهان کان تنهنجي حق کان پڇان ٿو. اي الله! مون کي شيطان کان بچاء.</string>
    <string name="dc14">اللّهُـمَّ رَبَّ هَذِهِ الدّعْـوَةِ التّـامَّة وَالصّلاةِ القَـائِمَة آتِ محَـمَّداً الوَسيـلةَ وَالْفَضـيلَة وَابْعَـثْه مَقـامـاً مَحـموداً الَّذي وَعَـدْتَه إِنَّـكَ لا تُـخْلِفُ الميـعاد</string>
    <string name="tc14">اي الله، هي ڀرپور ڪالهه جو مالڪ ۽ نماز جو مالڪ آهي، محمد الياسيل ۽ الفتحه جي حوالي ڪيو ۽ ان کي تعريف واري پليٽ فارم تي موڪليو جنهن جو توهان ساڻس انجام ڏنو آهي. بيشڪ تون توھان جي انجام ۾ ڪڏھن نه وڃايان.  Al-Waseelah: بھشت ۾ ھڪ اسٽيشن. الفتحه: هڪ پيداوار کان مٿي پيدا ڪيل هڪ درجو. تعريف ٿيل پليٽ فارم: جنهن مان هڪڙو تخليق ان جي ساراهه سان تعريف ڪنداسين، جلدي کاتي جي تڪڙ ۽ ڊگهي موقف يا شفاعت جي ڪردار کان رليف ٿيڻ لاء.</string>
    <string name="dc15">اللّهُـمَّ باعِـدْ بَيـني وَبَيْنَ خَطـايايَ كَما باعَدْتَ بَيْنَ المَشْرِقِ وَالمَغْرِبْ ، اللّهُـمَّ نَقِّنـي مِنْ خَطايايَ كَمـا يُـنَقَّى الثَّـوْبُ الأَبْيَضُ مِنَ الدَّنَسْ ، اللّهُـمَّ اغْسِلْنـي مِنْ خَطايـايَ بِالثَّلـجِ وَالمـاءِ وَالْبَرَد</string>
    <string name="tc15">اي الله توهان ڪامل آهيو، ۽ آئون توهان جي ساراهه آهيان. توهان جو نالو برڪت وارو آهي، ۽ توهان جو بلند مقام توهان جي آهي ۽ ٻيو ڪو عبادت جو لائق نه آهي.</string>
    <string name="dc16">سُبْـحانَ رَبِّـيَ الْعَظـيم . (ثلاثاً)</string>
    <string name="tc16">ڪئين منهنجو رب پاڪ آهي، سپريم. (ٽي دفعا)</string>
    <string name="dc17">سَمِـعَ اللهُ لِمَـنْ حَمِـدَه</string>
    <string name="tc17">الله کي ڪير به ساريندو جيڪو سندس ساراهه ڪري ٿو.</string>
    <string name="dc18">سُبْـحانَ رَبِّـيَ الأَعْلـى . (ثلاثاً )</string>
    <string name="tc18">منهنجو مڪمل ڪئين منهنجو رب آهي، سڀ کان وڌيڪ. (ٽي دفعا)</string>
    <string name="dc19">رَبِّ اغْفِـرْ لي ، رَبِّ اغْفِـرْ لي</string>
    <string name="tc19">اي منهنجا پروردگار مون کي بخش، منهنجي پالڻهار مون کي بخشيو.</string>
    <string name="dc20">سَجَدَ وَجْهِيَ لِلَّذِي خَلَقَهُ، وَشَقَّ سَمْعَهُ وَبَصَرَهُ، بِحَوْلِهِ وَقُوَّتِهِ، فَتَبَارَكَ اللهُ أَحسَنُ الْخَالِقِي</string>
    <string name="tc20">منھن موڙيندڙ سجدو ڪيو، اھو ڪير آھي جنھن ان کي پيدا ڪيو ۽ سندس قدرت ۽ سندس قدرت جي ڪمن مان ڪڍيو، پوء الله بخشڻھار مھربان آھي.</string>
    <string name="dc21">التَّحِيّـاتُ للهِ وَالصَّلَـواتُ والطَّيِّـبات ، السَّلامُ عَلَيـكَ أَيُّهـا النَّبِـيُّ وَرَحْمَـةُ اللهِ وَبَرَكـاتُه ، السَّلامُ عَلَيْـنا وَعَلـى عِبـادِ كَ الصَّـالِحـين . أَشْـهَدُ أَنْ لا إِلـهَ إِلاّ الله ، وَأَشْـهَدُ أَنَّ مُحَمّـداً عَبْـدُهُ وَرَسـولُه</string>
    <string name="tc21">الله سائين لاء آهي. عبادت ۽ سٺن جا سڀ عملا هن لاء آهن. اي رسول الله صلى الله عليه و آله وسلم وسلم تي رحمت ۽ رحمت عطا فرمايو. اسان تي سلام ھجي ۽ الله جا نيڪ ٻانھا. مون کي شاھدي ڏني آھي تھ الله کانسواء ٻئي ڪنھن جي عبادت جو لائق نه آھي ۽ شاھد ھجان ٿو تھ محمد پنھنجي ٻانھي ۽ رسول آھي. "تفسير: سڀني ڳالھيون جيڪي الله جي پاڪائي بيان ڪندا آھن. سندس دائمي وجود، سندس مڪمل تڪميل ۽ سندس اقتدار.</string>
    <string name="dc22">اللّهُـمَّ صَلِّ عَلـى مُحمَّـد، وَعَلـى آلِ مُحمَّد، كَمـا صَلَّيـتَ عَلـىإبْراهـيمَ وَعَلـى آلِ إبْراهـيم، إِنَّكَ حَمـيدٌ مَجـيد ، اللّهُـمَّ بارِكْ عَلـى مُحمَّـد، وَعَلـى آلِ مُحمَّـد، كَمـا بارِكْتَ عَلـىإبْراهـيمَ وَعَلـى آلِ إبْراهيم، إِنَّكَ حَمـيدٌ مَجـيد
</string>
    <string name="tc22">اي الله، محمد صلي الله عليه وآله وسلم جي پوئلڳ تي نماز پڙهو، جيئن ته توهان ابراهيم ۽ اسحاق جي پوئلڳ تي نماز ادا ڪيو. بيشڪ تون وڏي حمد ۽ عظمت مان آھين. اي الله، محمد اڪرم ۽ محمد صلى الله عليه و آله وسلم تي برڪت نازل ڪريو، جيئن ته توهان ابراهيم عليه السلام ۽ اسحاق جي گھر تي برڪت نازل ڪئي. بيشڪ تون ساراھ سان ساراھ ۽ وڏائي آھين، نماز پڙھو، ساراھ سان گڏ پاڪائي بيان ڪر ۽ (سڀ کان) تمام مٿاھون آھي. (ال) ان جي وسيع ترين معنى ۾ ترجمو ڪيو ويو آهي: ڪجهه عالمن جو خيال آهي ته مطلب هتي وڌيڪ مخصوص آهي ۽ مطلب هي آهي ته: سندس خاندان مان سندس پيروي آهي. </string>
    <string name="dc23">اللّهُـمَّ إِنِّـي أَعـوذُ بِكَ مِـنْ عَذابِ القَـبْر، وَمِـنْ عَذابِ جَهَـنَّم، وَمِـنْ فِتْـنَةِ المَحْـيا وَالمَمـات، وَمِـنْ شَـرِّ فِتْـنَةِ المَسيحِ الدَّجّال</string>
    <string name="tc23">اي الله آء توهان کي قبر جي عذاب کان، جهنم جي عذاب کان، زندگي ۽ موت جي آزمائش ۽ الهيه عادالجال جي برائي جي دربار کان پناھ وٺان ٿو.</string>
    <string name="dc24">أَسْـتَغْفِرُ الله . (ثَلاثاً) اللّهُـمَّ أَنْـتَ السَّلامُ ، وَمِـنْكَ السَّلام ، تَبارَكْتَ يا ذا الجَـلالِ وَالإِكْـرام</string>
    <string name="tc24">آئون الله کان بخشش جي طلب ڪريان ٿو. (ٽي دفعا) اي الله، توهان سلام ۽ توهان سڀني کان سلامتي آهي، توهان برڪت واري آهيو، اي منهنجا مالڪ ۽ عزت. AS-Salam: هڪ ڪير سڀني خرابين ۽ گهٽتائي کان آزاد آهي.</string>
    <string name="dc25">اللّهُـمَّ إِنِّـي أَسْتَخيـرُكَ بِعِاْـمِك، وَأسْتَقْـدِرُكَ بِقُـدْرَتِـك، وَأَسْـألُـكَ مِنْ فَضْـلِكَ العَظـيم، فَإِنَّـكَ تَقْـدِرُ وَلا أَقْـدِر، وَتَـعْلَـمُ وَلا أَعْلَـم، وَأَنْـتَ عَلاّمُ الغُـيوب، اللّهُـمَّ إِنْ كُنْـتَ تَعْـلَمُ أَنَّ هـذا الأمْـرَ- وَيُسَـمِّي حاجَتَـه - خَـيْرٌ لي في دينـي وَمَعـاشي وَعاقِـبَةِ أَمْـري، فَاقْـدُرْهُ لي وَيَسِّـرْهُ لي ثـمَّ بارِكْ لي فيـه، وَإِنْ كُنْـتَ تَعْـلَمُ أَنَّ هـذا الأمْـرَ شَـرٌ لي في دينـي وَمَعـاشي وَعاقِـبَةِ أَمْـري، فَاصْرِفْـهُ وَاصْرِفْني عَنْـهُ وَاقْـدُرْ لي الخَـيْرَ حَيْـثُ كانَ ثُـمَّ أَرْضِـني بِـه</string>
    <string name="tc25">جابر ابن عبدالله (ر) جي اختيار تي هن چيو ته: رسول خدا اسان کي اسان جي سڀني خدشات ۾ هدايت لاء دعا ڪرڻ جي هدايت ڪري ٿو، جئين هن کي قرآن کان اسان کي هڪ باب سيکاريندو. هن چيو ته جيڪڏهن توهان مان ڪنهن به معاملي جو اراده بڻائڻ چاهيندا ته پوء نماز کي ٻه مستحڪم يونٽ (نمازن) جي نماز ادا ڪرڻ گهرجي، ۽ بعد ۾ هن کي دعا ڪرڻ گهرجي</string>
    <string name="dc26">أَمْسَيْـنا وَأَمْسـى المـلكُ لله وَالحَمدُ لله ، لا إلهَ إلاّ اللّهُ وَحدَهُ لا شَريكَ لهُ، لهُ المُـلكُ ولهُ الحَمْـد، وهُوَ على كلّ شَيءٍ قدير ، رَبِّ أسْـأَلُـكَ خَـيرَ ما في هـذهِ اللَّـيْلَةِ وَخَـيرَ ما بَعْـدَهـا ، وَأَعـوذُ بِكَ مِنْ شَـرِّ هـذهِ اللَّـيْلةِ وَشَرِّ ما بَعْـدَهـا ، رَبِّ أَعـوذُبِكَ مِنَ الْكَسَـلِ وَسـوءِ الْكِـبَر ، رَبِّ أَعـوذُبِكَ مِنْ عَـذابٍ في النّـارِ وَعَـذابٍ في القَـبْر .</string>
    <string name="tc26">صبح جو</string>
    <string name="dc27">{اللّهُ لاَ إِلَـهَ إِلاَّ هُوَ الْحَيُّ الْقَيُّومُ لاَ تَأْخُذُهُ سِنَةٌ وَلاَ نَوْمٌ لَّهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الأَرْضِ مَن ذَا الَّذِي يَشْفَعُ عِنْدَهُ إِلاَّ بِإِذْنِهِ يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلاَ يُحِيطُونَ بِشَيْءٍ مِّنْ عِلْمِهِ إِلاَّ بِمَا شَاء وَسِعَ كُرْسِيُّهُ السَّمَوَاتِ وَالأَرْضَ وَلاَ يَؤُودُهُ حِفْظُهُمَا وَهُوَ الْعَلِيُّ الْعَظِيمُ }</string>
    <string name="tc27">رسول الله صلى الله عليه و آله وسلم فرمايو: "جڏهن توهان ننڊ جي باري ۾ آهيو ته آيت النسائي (پڙهڻي جي پير جي پڙهڻي، باب 2: 255) آيت جي آخر تائين توهان جي حفاظت کان بچي ويندي الله ۽ شيطان کان اوھان کي ويجھا نه رھندو.</string>
    <string name="dc28">لا إِلَهَ~َ إِلاَّ اللَّهُ الوَاحِدُ القَهَّارُ، رَبُّ السَّمَوَاتِ وَالأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا، العَزِيْزُ الغَفَّارُ</string>
    <string name="tc28">عائشه رضي الله عنه فرمايو آهي ته رسول الله صلي الله عليه و آله وسلم کي رات جي وقت چوندا هئا ته هو ننڊ ۾ هليو ويندو آهي: الله کانسواء ڪو عبادت جو لائق ناهي، اڪيلو، ال قهر. آسمان ۽ زمين جو سڀني ۽ سڀني جي وچ ۾، سڀ کان وڌيڪ اڪيلو، معافي ڏيندڙ بخش. اي-قهر: اهو ڪير سڀني مخلوقات کي ختم ڪري ڇڏيو آهي ۽ سڀني مخلوقات جو ماتحت آهي. سڀ تحريڪن پنھنجي پاران ڪندي آھي.</string>
    <string name="dc29">أَعُوْذُ بِكَلِمَاتِ اللَّهِ التَّامَّاتِ مِنْ غَضَبِه ِِ وَعِقَابِهِ، وَشَرِّ عِبَادِه ِِ وَمِنْ هَمَزَاتِ الشَّيْاطِيْنِ وَأَنْ يَحْضُرُوْنَ.</string>
    <string name="tc29">(آء) الله جي ڀرپور لفظن ۾ پنھنجي ڪاوڙ ۽ عذاب کان، ۽ پنھنجي ٻانھن جي بڇڙائي کان ۽ شيطان شيطاني ۽ شيطانن کان پناھ وٺان ٿو.</string>
    <string name="dc30">ينفث عن يساره (ثلاثا) يستعيذ بالله من الشيطان ومن شر ما رأى (ثلاث مرات) لا يحدث بها أحدا. يتحول عن جنبه الذي كان عليه. يَنْفُثُ عَنْ يَسَارِهِ (ثَلاثاً) يَسْتَعِيْذُ بِاللهِ مِنَ الشَّيْطَانِ وَمِنْ شَرِّ مَا رَأَى (ثَلاثَ مَرَّاتٍ) لا يُحَدِّثُ بِهَا أَحَداً. يَتَحَوَّلُ عَنْ جَنْبِهِ الَّذِي كَانَ عَلَيْهِ.</string>
    <string name="tc30"> صادق خواب خواب خدا کان آهي ۽ خراب خواب شيطان کان آهي، پوء جيڪڏهن ڪو ٻيو ماڻهو جيڪو هن کي راضي ڪري ٿو، ان کي صرف ان کي ٻڌائڻ گهرجي، جيڪو هن سان پيار ڪندو آهي</string>
    <string name="dc31">اللَّهُمَّ إِنِّي أَعُوْذُ بِرِضَاكَ مِنْ سَخَطِكَ، وَبِمُعَافَاتِكَ مِنْ عُقُوْبَتِكَ، وَأَعُوْذُ بِكَ مِنْكَ، لا أُحْصِي ثَنَاءً عَلَيْكَ، أَنْتَ كَمَا أَثْنَيْتَ عَلَى نَفْسِكَ</string>
    <string name="tc31">چؤ ته اي الله آء اوھان جي نڀاڳ مان ھميشگيء واري ۽ اوھان جي عذاب کان اوھان جي پناھ گھران ٿو، ۽ آء اوھان کان پناھ وٺان ٿو. آئون توهان جي ساراهه نه ٿو ڪري سگهان. تون ئي توهان جي واکاڻ ڪيو آهي.</string>
    <string name="dc32">سَبِّحِ اِسْمَ رَبِّكَ الأَعْلَى (قُلْ يَا أَيُّهَا الكَافِرُوْنَ…) (قُلْ هُوَ اللهُ أَحَدٌ…) سبْحَانَ المَلِكِ القُدُّوْسِ (ثَلاثَ مَرَّات) وَالثَّالِثَةُ يَجْهَرُ بِهَا وَيَمُدُّ بِهَا صَوْتَهُ، [ رَبِّ المَلائِكَةِ وَالرُّوْحِ]</string>
    <string name="tc32">البتہ نماز سورت جي دوران جڏهن رسول الله صلى الله عليه و آله وسلم جي سورت کي بيان ڪيو ويندو هو: [الالاء]، [الاففروئن]، [الخلاص] سلامن بعد ته هن کي ٽي ڀيرا دعا: "कस्तो بادشاهه، پاڪ هڪ آهي. (ٽي دفعا) .. ٽيون ڀيرو هن کي پنهنجو آواز بلند ڪري ڇڏيائين ۽ ان کي وڌايو آهي: ڪاوڙ ۽ روح جا مالڪ.</string>
    <string name="dc33">اللَّهُمَّ إِنِّي أَعُوْذُ بِكَ مِنَ الهَمِّ وَالحُزْنِ، وَالعَجْزِ وَالكَسَلِ وَالبُخْلِ وَالجُبْنِ، وَضَلْعِ الدَّيْنِ وَغَلَبَةِ الرِّجَالِ</string>
    <string name="tc33">اي منهنجا مالڪ، آء توهان جي پريشاني ۽ ڏک، ڪمزور ۽ لياقت، بدانتظامي ۽ بدمعاشي، قرضن جو بار ۽ مردن تي طاقتور ٿيڻ کان پناھ وٺان ٿو.</string>
    <string name="dc34">لا إِلَهََ إِلاَّ اللهُ العَظِيْمُ الحَلِيْمُ، لا إِلَهََ إِلاَّ اللهُ رَبُّ العَرْشِ العَظِيْمِ، لا إِلَهَ~َ إِلاَّ اللهُ رَبُّ السَّمَوَاتِ وَرَبُّ الأَرْضِ وَرَبُّ العَرْشِ الكَرِيْمِ</string>
    <string name="tc34">الله کانسواء ٻيو ڪو عبادت جو لائق نه آھي. الله جي عبادت کان سواء ٻيو ڪو عبادت جو لائق نه آهي. ۽ الله کانسواء (ٻيو) ڪو عبادت جو لائق نه آھي، آسمانن جو پالڻھار ۽ زمين جو پالڻھار ۽ وڏي عرش جو مالڪ آھي.</string>
    <string name="dc35">اللَّهُمَّ إِنَّا نَجْعَلُكَ فِي نُحَورِهِمْ، وَنَعُوْذُ بِكَ مِنْ شُرُوْرِهِمْ</string>
    <string name="tc35">چيو ته اي الله اسين توکي انھن کان اڳ ھجون ھا ۽ اسين اوھان جي بڇڙائي کان پناھ وٺون ھا.</string>
    <string name="dc36">يَقُوْلُ: آمَنْتُ بِاللهِ وَرُسُلِهِ</string>
    <string name="tc36">چؤ ته مون کي الله ۽ سندس پيغمبر تي ايمان آندو آھي،</string>
    <string name="dc37">اللَّهمَّ اكْفِنِي بِحَلالِكَ عَنْ حَرَامِكَ، وَأَغْنِنِي بِفَضْلِكَ عَمَّنْ سِوَاكَ</string>
    <string name="tc37">چؤ ته اي الله! منهنجي لاء ڪافي حلال ڪر، حرام جي ڪهڙي مخالفت آهي، ۽ مون کي تنهنجي فضل سان ٻين جي ضرورت آهي.</string>
    <string name="dc38">أعوذ بالله من الشيطان الرجيم واتفل على يسارك ( ثلاثا )</string>
    <string name="tc38">حضرت عثمان ابن الاسن کان روايت ڪئي آهي ته: اي رسول الله صلي الله عليه و آله وسلم جناب مون ۽ منهنجي دعا جي وچ ۾ اچي رهيو آهي ۽ مون کي غلطي سان پڙهي ٻڌايو ته رسول الله ﷺ جواب ڏنو ته اهو هڪ خانذاب آهي، جيڪڏھن اوھين سندس موجودگي سمجھندا آھيو ته پوء الله کان پناھ وٺو ۽ پنھنجي بائیں طرف ٽن دفعا تي (پھچي جي ھوائي گھڻائي جي ھڪڙي ٿانون جي ھڪڙي جو پھريان).</string>
    <string name="dc39">اللَّهمَّ لا سَهْلَ إِلاَّ مَا جَعَلتَه ُُ سَهْلا، ً وَأَنْتَ تَجْعَلُ الحَزَنَ إِذَا شِئْتَ سَهْلا</string>
    <string name="tc39">چؤ ته اي الله ڪنھن کي آسان آھي جنھن کانسواء اوھان کي آسان ڪيو آھي، ۽ جيڪڏھن اوھين ڪا چڱائي ڪندؤ ته (اوھين) ڏکيا ھجو.</string>
    <string name="dc40">ما من عبد يذنب ذنبا فيحسن الطهور، ثم يقوم فيصلي ركعتين، ثم يستغفر الله إلا غفر الله له</string>
    <string name="tc40"> ڪنهن به ٻانهو جيڪو گناهه ڪري ٿو ۽ نتيجو ڪري ٿو، نماز ادا ڪري ٿو، نماز جي ٻه يونٽ دعا ڪندو آهي (يعني دو رکعت)، ۽ پوء الله جي بخشش طلب ڪري، الله هن کي معاف ڪري.</string>
    <string name="dc41">الإستعاذة بالله منه</string>
    <string name="tc41">ان کان پناهه ڳولهڻ.</string>
    <string name="dc42">حَسْبِيَ اللَّهُ وَنِعْمَ الوَكِيْلُ</string>
    <string name="tc42">۽ الله مون لاء ڪافي آھي ۽ (اھو) چڱو آھي ته (اھو آھي).</string>
    <string name="dc43">كان رسول الله صلى الله عليه وسلم يعوذ الحسن والحسين:أُعِيْذُكُمَا بِكَلِمَاتِ اللَّهِ التَّامَّةِ، مِنْ كُلِّ شَيْطَان ٍ وَهَامَّة، ٍ وَمِنْ كُلِّ عَيْن ٍ لامَّة</string>
    <string name="tc43">ابن عباس سان لاڳاپيل آهي ته رسول الله صلى اللہ عليه و آله وسلم جي حفاظت لاء حسن ۽ السنن کي تعريف ڪرڻ جي لاء استعمال ڪيو، فرمايائون:  مان توهان کي شيطان جي هر شرعي، شيطان، ۽ هر برائي نظر مان الله جي عظيم کلمات کي تحفظ ڏياري ٿو.  </string>
    <string name="dc44">لا بَأْسَ طَهُوْر ٌ إِنْ شَاءَ ال</string>
    <string name="tc44">جڏهن پيغمبر اڪرم مريض ۾ داخل ٿين ها ته هو چوندو هو ته نه سمجهون ته اها بيمار پاڪ آهي، جيڪڏھن الله گھريو.</string>
    <string name="dc45">قَالَ صَلَّى اللهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ: \" إِذَا عَادَ الرَّجُلُ أَخَاهُ المُسْلِمَ مَشَى فِي خِرَافَةِ الجَنَّةِ حَتَّى يَجْلِسَ فَإِذَا جَلَسَ غَمَرَتْهُ الرَّحْمَةُ، فَإِنْ كَانَ غُدْوَةً صَلَّى عَلَيْهِ سَبْعُوْنَ أَلْفَ مَلَكٍ حَتَّى يُمْسِيَ، وَإِنْ كَانَ مَسَاءً صَلَّى عَلَيْهِ سَبْعُوْنَ أَلْفَ مَلَكٍ حَتَّى يُصْبِحَ</string>
    <string name="tc45">علي ابن ابي طالب رضي الله عنه جن فرمايو ته رسول الله ٻڌو ته چون ٿا ته هڪ شخص پنهنجي بيمار مسلم ڀاء کي سڏيندو آهي، جيئن ته هو جنت جي ميوي کي کڻڻ کان بچندو آهي، جڏهن هو جيڪڏھن ھو صبح تي پھتي ھجي، ۽ جيڪڏھن صبح جو، صبح جو ستر ھزار ڪٿان صبح تي نماز پڙھندا آھن، ۽ جيڪڏھن شام جو ھو، صبح جو ستر ھزارن ڪٿان صبح جو نماز تي موڪليندا.</string>
    <string name="dc46">اللَّهمَّ اغْفِرْ لِي وَارْحَمْنِي وَأَلْحِقْنِي بِالرَّفِيْقِ الأَعْلَى</string>
    <string name="tc46">اي منهنجا مالڪ، مون تي رحم ڪر، مون تي رحم ڪر ۽ مون کي اعلي صحيفن سان گڏ متحد ڪر. قرآن شريف جي باب نمبر، آيت نمبر 69</string>
    <string name="dc47">لا إِلَهََ إِلاَّ ال</string>
    <string name="tc47">هن بيمار جي آس پاس کي هدايت ۽ حوصلا ڪرڻ گهرجي ته شيعه کي چوندا آهن. اهي جن جا آخري لفظ آهن:  الله کانسواء سواء ٻيو ڪجهه عبادت جو لائق ناهي. جنت ۾ داخل ٿيندو.</string>
    <string name="dc48">إِنَّا للهِ وَإِنَّا إِلَيْهِ رَاجِعُوْنَ، اللَّهمَّ أْجُرْنِي فِي مُصِيْبَتِي، وَاخْلُفْ لِي خَيْرا ً مِنْهَا</string>
    <string name="tc48">الله جو واسطو اسان وٽ آھي ۽ ڏانھس موٽڻ آھي، الله جو قسم آھي، مون کي پنھنجي مصيبتن جي سزا ڏيو ۽ ان جي بدلي وٺڻ لاء مون کي بدران.</string>
    <string name="dc49">اللَّهمَّ اغْفِرْ لِ-فُلان ٍ بِاسْمِهِ- وَارْفَعْ دَرَجَتَه ُُ فِي المَهْدِيِّيْنَ، وَاخْلُفْهُ فِي عَقِبِه ِِ فِي الغَابِرِيْنَ، وَاغْفِرْ لَنَا وَلَه ُُ يَا رَبَّ العَالَمِيْنَ، وَافْسَحْ لَه ُُ فِي قَبْرِه ِِ وَنَوِّرْ لَه ُُ فِيْهِ</string>
    <string name="tc49">چيو ته اي الله بخش، بيشڪ مقتول جي نالي سان ياد ڪر ۽ سڌي واٽ تي پنھنجي رت کي بلند ڪر، ۽ جيڪو ھن کي ڇڏي ڏنو ويو تنھن ڏانھن ھڪ جانشين ٿيو، ۽ اي اسان جا پالڻھار جي. ويڪرو هن جي قبر کي ٺاهيو ۽ ان لاء روشني ڪريو.</string>
    <string name="dc50">اللَّهمَّ اغْفِرْ لَه ُُ وَارْحَمْهُ، وَعَافِه ِِ وَاعْفُ عَنْهُ، وَأَكْرِمْ نُزُلَهُ، وَوَسِّعْ مُدْخَلَهُ، وَاغْسِلْهُ بِالمَاءِ وَالثَّلْجِ وَالبَرَدِ، وَنَقِّه ِِ مِنَ الخَطَايَا كَمَا نَقَّيْتَ الثَّوْبَ الأَبْيَضَ مِنَ الدَّنَسِ، وَأَبْدِلْهُ دَاراً خَيْرا ً مِنْ دَارِهِ، وَأَهْلاً خَيْرا ً مِنْ أَهْلِهِ، وَزَوْجَاً خَيْرا ً مِنْ زَوْجِهِ، وَأَدْخِلْهُ الجَنَّةَ، وَأَعِذْهُ مِنْ عَذَابِ القَبْرِ وَعَذَابِ النَّار</string>
    <string name="tc50">اي الله، هن تي رحم ڪر ۽ هن تي رحم ڪر، کيس عذر ڪريو ۽ ان کي معاف ڪريو ۽ معزز سندس استقبال ڪر. پنھنجي داخلا کي وڌايو، ۽ پاڻي، برف ۽ برف سان گڏ صاف ڪر، ۽ اس کي صاف ڪرڻ جي طور تي اڇو شيشي جي طور تي صاف ڪريو گنديको शुद्ध छ. پنھنجي گھر جي بھترين گھر ڏانھن مٽائي، ۽ پنھنجي گھر ڀاتين کي بھترين خاندان لاء، ۽ سندس زال ھڪ بھترين عورت لاء. کيس باغ ۾ داخل ڪر، قبر جي عذاب کان کيس بچاء ۽ دوزخ جي عذاب کي بچاء.</string>
    <string name="ablution_explain">اهو هيٺيان تي ٻڌل آهي: الله جو چوڻ آهي ته جيڪڏهن توهان جنسي تيزي ڪئي آهي، پاڻ کي صاف ڪر، اهو غضب ڪجانء، ۽ اهي توهان جي زنا جي بابت پڇي رهيا آهن. (اي پيغمبر کين) چؤ ته اهو هڪ بيماري آهي، تنهنڪري ان وقت تي عورتون ڇڏي ڏي ۽ انهن ڏانهن نه وڃو جيستائين صفائي ٿين، جيستائين اهي غسل جاري ڪن. دليل جو مطلب آهي ته صاف ڪرڻ جو مطلب غسل آيت ۾ آهي، اي ايمان وارؤ، نماز پڙهي نه ڪر، جڏهن ته تون پختي ٿيندين، جيستائين توهان کي پڪاريو، نه ئي جڏهن توهان کي ڳالهايو وڃي، taghtasilu). اهو ظاهر آهي ته غضب، سڀني جسماني حصن جي ڌوئڻ جو مطلب آهي.</string>
    <string name="ghusl1">پيغمبر جي روايت موجب، جن تي سلام ھجي، غسل ڪرڻ جو صحيح طريقو آھي:</string>
    <string name="gusl2">01. ٻئي هٿ کي ٻه دفعا ڌوء.</string>
    <string name="ghus3">02. نجي حصن کي ڌوئڻ.</string>
    <string name="ghus4">03. نبي اڪرم صلي الله عليه و آله وسلم جي فرمانبرداري ڪريو، نبي اڪرم صلي الله عليه و آله وسلم پنهنجي پيرن کي ڌوئڻ کان پوء،</string>
    <string name="ghus05">04. پاڻي جي هڪ وار جي ڀيٽ ۾ ٽي دفعا پاڻي وجهي، پاڻيء کي وار جي ڪنڊن ڏانهن لاهي ڇڏيندي،</string>
    <string name="ghus7">05. پاڻي ڀرسان سڄو جسم تي، ڇٻي پاسي کان آهستي، پوء کاٻي پاسي، ڪنڊن اندر ڌوئڻ، اندر اندر اندر، انگن جي اندر، انگن ۽ اندر جو حصو آساني سان ٺهڪي سگهجي ٿو.</string>
    <string name="ghus8">هي حساب هيٺ ڏنل بيان تي ٻڌل آهي: عائشه: جڏهن رسول الله صلى الله عليه وآله وسلم جن تي سلام ھجي، ان جي غسل کي جنسي جماع ڪرڻ بعد، هو پنهنجي هٿن کي ڌوئڻ شروع ڪندي. ان کان پوء هو پنهنجي ساڄي هٿ کان پاڻي پنهنجي کاٻي پاسي ۾ اڇلائي ۽ پنهنجي عزيزن کي ڌوئي ڇڏي، نماز لاء نماز پڙهيائين، ڪجهه پاڻي وٺو ۽ پنهنجي آڱريون پنهنجن ڪنگن جي جڙڙن ڏانهن وڌائين ته هن کي چمڪندڙ گندي آهي سندس مٿي تي پاڻي وجهي ٽي ڀيرا وڌو ۽ هن جي جسم جي باقي مٿان.</string>
    <string name="ghus9">هڪ حديث ۾ اها چوي ٿو ته، هن پنهنجي سر کي پنهنجي هٿ سان مچائي ڇڏيو هو جيستائين هن کي پڪ ڄاڻڻ لڳو ته پاڻي سندس جلد پهچي، ۽ پوء ان کي پاڻي ٽي ڀيرا وڌايو. اها ڳالهه پڻ لاڳاپيل آهي ته هوء چيو ويندو ته جڏهن نبيري سان جنسي تعلق اچڻ کان پوء غسل ڪندس ته هن کي ڪجهه پاڻي وٺي سڏيندا هئا، جو هو پنهنجي ساڄي هٿ تي هن جي سر جي ساڄي ڌوئڻ ۽ پوء کاٻي پاسي ڇڏي ڏيندو.</string>
    <string name="ghus10">پوء هو ٻنهي هٿن سان پاڻي وٺو ۽ ان جي مٿي تي مٿي وجهي. چيو ويندو آهي ته، مون کي الله جي رسول لاء پاڻي ڪڍيو ته غسل انجام ڏيو. هن پنهنجي هٿن کي ٻه ٽي دفعا ڌوڻي ڇڏيو ۽ هن پنهنجي ساڄي هٿ کان پاڻي ڇڏي پنهنجي کاٻي پاسي کي پاڻي ڀريو ۽ پنهنجي نجي حصن کي زمين تي اڇلائي ڇڏيو، پنهنجي وات ۽ نڪ کي وڌايو، سندس منهن ۽ هٿ کي ڌوڙايو، سندس سر کي ڌوڙايو ڪڏهن پنهنجي جسم تي پاڻي وجهي ڇڏيو ۽ نيٺ هن جي جاء تان نڪري ويو ۽ پيرن کي ڌوڙايو. مون کيس هڪ تولي کڻي آيو، پر هن اهو نه ورتو، ڇاڪاڻ ته هن پاڻي پنهنجي هٿن سان هنيو.</string>
    <string name="wudu">جيئن ته اسلام اسان کي سيکاريندي آهي ته نيت ڪنهن به عمل جي بنياد ٺاهيندي، اهو ضروري آهي ته، توهان کان اڳ Wudu انجام ڏئي، توهان کي نيت يا ان جو ارادو ڪر. هي هڪ زباني فعل نه ٿيندو، توهان کي صرف پنهنجي ذهني طور تي پاڻ کي تيار ڪري ٿو جيڪو توهان کي صاف ۽ صاف ڪري ٿو.</string>
    <string name="wudu1">(بسم الله الرحمن الرحمن الرحيم) جو نالو بسم الله الرحمن الرحيم</string>
    <string name="wudu2">مڪمل طور تي پنهنجي ساڄي هٿ صاف وقت سان پاڻي ٽي دفعا ڌوء، پوء کاٻي پاسي ڏانھن وڃو ۽ ورجائي ٿو. جڏهن ڌوئڻ، هٿن جي ڪنهن به حصي کي ياد ڪرڻ نه ياد ڪريو - آڱرين ۽ انگور جي وچ ۾ ڌوء.</string>
    <string name="wudu3">پنهنجي ساڄي کجيء ۾ پاڻي وٺو ۽ پنهنجو وات ان سان گڏ هڻي، درياء. مقصد تي پاڻي نگل نه ڪريو، پر هر وقت ٻاهر نڪري ويو آهي.</string>
    <string name="wudu4">توهان جو صحيح هٿ استعمال ڪندي، احتياط ۽ آسانيء سان پاڻي ان جي ناڻي ۾ وجهي، ان کي ختم ڪرڻ کان اڳ. ھن قدم کي ٽي دفعا ترتيب ڏيو.</string>
    <string name="wudu5">پنهنجي منهن کي چڱيء طرح ڌوء، پنهنجي پيشاني تي بالڪل کان وٺي ۽ هڪ کان ٻئي کان. اهو قدم، ڏاڍو، ٽي ڀيرا ٿي چڪو آهي.</string>
    <string name="wudu6">توهان جي ساڄي هٿ سان شروع ڪريو. ان کي پاڻيء سان ڍڪيو، ۽ پنهنجي کليني کان ڌوئڻ کي پنهنجي قوس تائين پهچايو. درياء کي ورجايو پوء پنهنجي کاٻي هٿ کي ائين ئي ڪريو.</string>
    <string name="wudu7">عام طور تي، مسع هڪ سر جي صفائي جي مذهبي عمل ڏانهن اشارو ڪري ٿو، خاص طور تي، پاڻيء جو هڪ ننڍڙو مقدار سان. مسعظ ڪرڻ لاء، پنهنجا هٿ گلي ۽ پنهنجا کجين، لوڻ، پنهنجي سر جي چوٽي تي (جتي ڪهڙو بالا شروع ٿيندي). انهن کي پنهنجي ڳچيء جي پوئتي موٽيو، ۽ انهي کان پوء ٻيهر واپس. هاڻ ٻئي ڪنن جي پوئتي کي پنهنجي انگن جي پويان انهن جي پويان رکي. پنھنجي انڊسٽري ۽ وچين آڱرين کي استعمال ڪن ۽ ڌوڙ جي پوئتي موٽڻ لاء. مسع صرف هڪ دفعو ٿي چڪو آهي.</string>
    <string name="wudu8">پنهنجي ساڄي پير سان شروع ڪريو. ان کي پيٽ تان ڌڪ ڌوء، مٿي واري مٿي تي ڌوء. پڪ ڪريو ته توهان پنهنجي ڌڪڻ جي وچ ۾ ڌوء. پنهنجي کاٻي پيرن وانگر ساڳيو ڪريو. ياد رکو: هڪ دفعو Wudu انجام ڏنو ويو آهي، ان کي باضابطه ٿيڻ جي ضرورت ناهي (پر شايد) ٻيهر جاري ڪيو وڃي.</string>

    <!-- Generated by Automatic String Resource Translation
    --><!--          https://asrt.gluege.boerde.de
-->
</resources>